批傳統武術後 大陸徐曉冬再批：「中醫都是騙子」

批傳統武術後 陸格鬥狂人再批：「中醫都是騙子」

2017/05/03 18:11 2774

中國格鬥教練徐曉冬因狂妄發言及20秒K.O.太極大師魏雷而瞬間暴紅。徐曉冬接受媒體訪問時表示，他是為了「打假」而決定挑戰傳統武術，而另一個被他視為「騙子」的則是傳統中醫。

網易報導，徐曉冬除了認為魏雷的太極拳是假的外，又指名中醫也是假的：「中醫本來就是假的，沒有任何科學根據，千百年來拿活體的人做實驗，偶爾做不好完蛋了，體質不行，做好了我中醫牛逼，發揚光大了，中醫萬歲，跟狗屎一樣。」

徐曉冬還說，西醫明顯是科學的，會在藥上標明什麼產品什麼組合有什麼不良反應，但中醫不同：「中醫抓方子，摸你永遠都是小夥子你內火旺，腎虧。虧你大爺，我女朋友多的多了，都是騙子。」

雖然認為中醫都是騙子，但徐曉冬承認也有部份中醫是真的，且經過千年對人體試驗矇出來的：「現在中醫部分是真的，以前大部分是假的，以前沒矇出來，千百萬的人試出來的。明朝的肯定沒有清朝的強，民國的肯定比清朝的強，現在的比民國的強，都試人試出來的。」不僅對中醫不屑一顧，徐曉冬還表示他最討厭的就是中西醫結合療效好：「中西醫是不可能結合的，胡說八道。」
（大陸中心／綜合外電報導）

其實佢講緊真話，只係關於李小龍嗰part，登豬覺得唔舒服

「中醫」最多係保健產品
根本唔可以當真

急病必須睇西醫
調理身體睇中醫

中醫的確係試下試下整出嚟嘅經驗定律，但係有咩問題？醫得好咪得

其實李小龍係一個演員嚟

大中華觀念

中醫就是好
讀中文既人有道德
中國文化以前領先全球

西醫都係要臨床

打傷左甩鉸千奇唔好搵鐵打，去搵西醫包返一年半載

中醫( 唐醫 明醫)都係北方中原醫術
中國文化又係北方中原所謂華夏文化為主
中國歷史咪又係以北方中原歷史為主

經驗唔係下下都得

西方科學/西醫
有理論同實驗支持

做運動 健康飲食
已經係調理
洗撚中醫

學術台大撚把迷信嘅中醫撚

最中意話中醫有效但又拎唔出數據

Ps. 咪中我老母，呢個先係正字

諗起之前有人貼去非洲做傳銷嗰班中藥黨

同一隻中藥唔係個個受

好快就變神秘主義，科學唔係咩都證明到

班人根本就係

西醫骨科你睇少佢？
咁你中左Spine TB 搵中醫去刮骨療毒啦
唔明？證明你無資格comment 西醫ONT

一注香時間

食雜草醫病

中醫似玄學

未比西醫害過
利伸 抗生素受害者

撞車記住揾中醫，唔好打999揾人救你

我有話西醫廢？

哦

西醫急治 讀護理都個西藥唔能夠多食

條友做乜鳩

中醫根本垃圾，為中醫辯護嘅人有事又揾西醫，虛偽

中醫其實係一件好野來，幫社會清除一d智商低下個d師奶阿叔

中醫同西醫係二元對立，唔係你死就我亡，兩樣都會睇下既人會原地爆炸而死？

有時中醫真係好神奇

遲下可能有人拎本中古巫術著作出黎問一兩個terms，無人答到就屌哂全世界無資格comment巫醫

睇中醫嘅人是無知

ching ho ball

唔讀書既人都係無知

中醫家下都進步緊
開始用科學研究d成份等等
你仲停留緊係咩年代既中醫

其實中醫近年黎都好多科學驗証
只係以前既驗証同記錄冇法子直接放落現代科學
所以要逐步逐步將中醫既方式整理同融入
特別係對藥材既運用對醫學都有好大幫助

雖然認為中醫都是騙子，但徐曉冬承認也有部份中醫是真的，且經過千年對人體試驗矇出來的：「現在中醫部分是真的，以前大部分是假的，以前沒矇出來，千百萬的人試出來的。明朝的肯定沒有清朝的強，民國的肯定比清朝的強，現在的比民國的強，都試人試出來的。」

你唔能夠完全否定中醫嘅效用

屌啦 講到科學唔靠經驗咁 唔用歸納法科學條春呀

笑左

佢試過比西醫醫壞就知咩事 西醫同你講日日打飛機都無問題

講真話

我老母隻手突然腫左郁唔到
西醫無鳩用
中醫針灸完一次就鬆左

凡事都有佢有用既一面
中西醫各有所長
正如西醫都一樣有好多垃圾醫生既存在

中醫係用嚟調理身體
真係有病就睇西醫啦
純個人見解

你地連基本野都唔識 點討論啊
用自己經歷去討論
同信神 話自己見到神有見證有咩分別？
唔識咪上網查下囉

我幾認同佢講既野

冇錯
反大力啲
反正cc台班廢青唯一一樣做到既就係鍵盤勇武

其他唔敢講，但係針灸真係好堅

連歷史都唔識 嘩眾取寵

駁唔到

呢個係滿族文化，即係外族野

你一定係精通哂《黃帝內經》、《金匱要略》、《神農本草經》、《難經》、《傷寒雜病論》、《本草綱目》等等等等，先至出黎屌鳩中醫無用 請容許我叫你一聲國學大師

針灸可以用西醫理論去做

或者咁講，針灸只係一種工具

支那舞術不嬲無用

學左3個月詠春已轉泰拳

均衡飲食就得

調乜鬼？

冇錯

講到中醫咁有用班西人一早死撚晒

《本草綱目》話飲糞汁治傷寒定唔知乜
笑撚死人

《本草綱目》入面大把搞笑例子

膠少陣啦，科學咪又係試出黎。唔做藥物試驗你個智障仔可以生存到今日？

中醫唔係無用 但係一路以來好多柒頭係到呃飯食

你呢句野倒番轉一樣work

敢講敢出黎打. 幾佩服佢

念力打拳呀?

西醫係靠冥想出黎
二千年前已經可以直接合成aspirin
西醫無醫死過人，因為佢唔係靠撞係靠理論
你無讀過西醫識條春

曲到圓

好多中華文化嘢都係共狗啲統戰工具/文化侵略，歐美根本唔承認係有效。

Google下就大把有數據有論述嘅文章屌柒垃圾中醫，係智障先信

不嬲都話中醫係廢 再d欣賞條友

我就是俾鐵打苦害一生
依家根肌有事一定睇西骨/物治

氣管敏感 咳呢啲中醫好神奇。
西醫呢方面狗都唔屌

有咩西醫理論

傻閪都知武術最大目的唔係格鬥，中醫最大目的唔係醫急症啦。偷換概念，搏出位

但鬼佬都讚好

中醫又唔係一文不值
而且都係偏南方產物
就好似藏回人被人強叫中國人一樣
仲有針灸係中醫理論而生產物
你可以話西方將佢發揚光大

其實係 慘得過啲鬼佬信 睇啲運動員就知

why not both 連登真係好鐘意非白即白

廿四味溝PANADOL聽過未？

請問panadol對呼吸系統有乜用途?

睇跌打個例子跟本垃撚圾
外國運動員斷手斷腳會唔會睇跌打阿on9
講撚到 斷手斷腳呢d一撚定要搵中醫咁

咁你又聽過驗血唔換針頭未呀，籮黎講既

閱讀理解U？

好多中藥根本就係溝西藥黎呃人

用現代科學睇中醫嗰套理論
根本中醫對宇宙萬物運作嘅規律 同現代科學係有唔同嘅詮釋
最重要我覺得係work唔work多啲

我鐘意睇西醫速治完再睇中醫調理
其實兩者都冇乜衝突啦，醫得好咪得囉

同時係一個武術家

兩者一齊睇會原地爆炸

你咪睇下點樣去執包藥加panadol俾你囉
呃人

中醫套「理論」, 同歐洲中世紀或非洲巫醫係差唔多

2017年仲拿出黎J, 班華夏膠真係痴LUN線

我就真係從無睇過中醫
華夏膠有種就永遠唔睇西醫, 睇佢地做唔做到？

做唔到就收皮啦

如果唔係西醫？ 你班華夏膠仲係跟本草綱目飲糞汁醫病

根本係連登仔

不過唔同嘅係佢唔係揸住個鍵盤

講舊時既話 中世紀西醫教你放血放到流血不止添

你清楚中醫仲係中世紀水準就得

啲小學雞覺得呢個世界得一種醫生好
一係中醫好西醫廢
一係西醫好中醫廢
兩者冇並存
中國=/=中共=/=蝗蟲
唔好為反而反咁冇智慧

無知係無恥既一種
唔準笑佢

點解現代水準既科學仲未解破中世紀水準既經絡系統?
點解針灸可以降低麻醉藥既用量?

佢講到西醫好似唔洗搵人試咁
隻藥效果,安唔安全,副作用係咩,幾多劑量咪又係clinical trial度試出黎

記得之前飛機睇過套NatGeo嘅片係帶左幾個有脊骨關節問題嘅美國佬黎香港試中醫
搵唔到全段片但youtube有針灸嘅節錄

不過我都係信急病大病手術搵西醫
調理身體同慢性病先用中式療法

其實人類醫學科技都仲係好落後，
大部份藥物都喺自然界植物提取返黎，
始終突破唔倒自然界框框。

利申：小學未畢業

解唔到就話不存在其實好容易

夠有人研究話有用㖭喎

中肯！

同d盲反友討論真係晒鳩氣

講出黎有用嘅，就話只係工具
以前大家都柒，就死話人地而家都係柒，得自己先有進步
證明到有用，就話要人地幫手先證明到有用，垃圾

終於搵到片
套紀錄片叫The Witch Doctor will see you now
講去香港睇中醫呢集好好笑，又飲蛇血又剩
其他集數仲有去非洲搵巫醫

其實係神醫好左我地, 唔係咩中醫西醫
唔好話冇神呀屌你

至少我拉親條筋同胃痛都係中醫搞掂
不過係連登又好高登又好 講中醫一定有班人
你唔珍惜既 咪由得佢 但係唔好將自己愚見放到咁大

西醫都醫唔好果d人應該係惡魔上身啦

唔少人覺得中醫有效，但一樣有大把人覺得中醫冇效

最大問題係點樣分安慰劑效應、自己好返，定真係個療程有效呢？

中國連西醫都係騙子

你睇開邊家中醫叫你飲尿？

我頭病左廿年，平均一星期痛2次。
睇左無數次西醫，都係就比止痛藥我。
前年睇左個中醫，幫我針灸，呢2年只係痛過十幾。

唔熟中醫,但依家應該都開始走科學路線?
上網碌左一碌d paper見佢地都會用metabolomics之類比較新既method

呢個真

你咁講，有咩唔係錢既問題

中醫係個研究方法同制度有好大問題
西醫所有嘢都有根有據
有研究基礎先會用
仲有專業訓練制度

呢樣嘢中醫永遠都追唔到

李小龍係香港人
香港人撐香港人

我咳到仆街，睇好多次專科都唔好，專科醫生都係俾inhaler 你吸，有吸就咳少左，看吸就係咁咳。
但睇中醫一劑藥搞掂好翻。
無可否認大事要搵西醫，中醫無西醫咁科學，但唔係全部都無用。

人地就係話中醫醫好左佢頭痛西醫醫唔好，你就鳩嗡一句當係寶

中醫連個病人有乜病都搞唔清楚啦
點做實驗

關咩錢事
照過哂，西醫話我係冇事，壓力大，心理作用。問題係我小一就出現頭痛呢個問題，問多幾句，個醫生差d想轉我去睇精神科

中醫就話我有瘀血，針灸完放左d瘀血就冇事。

我覺得西醫除左勁在有科學驗正支持外，仲要係天之驕子先做到西醫，屌打中醫係非常正常，但都唔可以咁就話中醫果套係廢，如果冇果個中醫，我仲日日啪緊止痛藥

中醫的確無根無據

垃撚圾
中醫
醫撚到我偏頭痛
我日日幫中醫打飛機又點話
睇西醫都話有止痛藥
中醫睇撚完 9up兩句叫我早d訓

Btw早兩年有個大陸女中醫拎左Nobel。

提取化學成份仲算唔算中醫？

你比D論據得唔得呀師兄

針灸連西方都認同
中藥都有
已經有好多新既rct出左黎 反而支那人自己唔信
無讀過書都上網下啦 定係無讀書連英文都唔識睇

I know that feel bro.
要搵到個有料既中醫真係好難。
我睇開果個返左支那搵食，唔係都可以介紹比你。

頭痛就飲多d水早d訓

睇中醫西醫都幫唔撚到你

用左現代科學方法就唔叫中醫？屌咁甚麼草本坊、甚麼霸皇洗頭水係咪全部入哂西醫數先

旺角有間唔錯 不過好撚貴

你照過嘅話就肯撚定唔係瘀血啦

跌打係堅 親身經歷

咁打贏果時關唔關中醫事？
支那係仆街，但做人理智d，唔好逢中必反先得架

古代既西方醫學加上現代科技就叫西醫

中醫加現代科技就唔係中醫

中醫進步左就唔係中醫

西醫話佢地冇瘀血呢回事，其實我都唔了解瘀血呢樣野，我只陳述親身經歷，我又冇同支那有親

我想問提取化學成份同中醫理論有咩關係？

同埋正確來講，西醫應該叫現代醫學

我舉例啦，中醫發現啪完人參會好精神，然後科學家睇到呢樣野就去研究，提取左Ginsenoside出黎，咁關唔關中醫事？

最後一句不得了，原來講左成個post都係現代vs古代，咁你玩撚哂啦

邊會無
如果個頭有瘀血係好撚大件事
照MRI或者CT scan一定會照到
個中醫把下脈就知咁撚把炮？

似乎我唔應該睇中醫，都唔洗睇西醫同照野，搵你斷症就岩

Ignorance

你呢句真係萬能嘅，由如上帝鬼魂一樣

古代既西方醫學加上現代科技就叫西醫

中醫加現代科技就唔係中醫

總之後世係中醫藥方發現乜野有效成份就入西醫數，無發現有效成份就係中醫不濟，明架啦

根本中西醫都係呃人
我信自然療法
用布緯療法，每日用亞麻籽油漱口，再加食茅屋芝士
而家每日精神左，訓得好，日日有屎屙

現代社會，要你一世人只可以睇西醫係做得到，
但調轉要你一世只可睇中醫我諗應該得40歲命

你仲係覺得西醫就只係西方來嘅

重點係佢嘅理論基礎

西醫應該正名現代醫學，係因為佢嘅基礎就係現代科學，係現代科學方法下支持嘅，就會成為佢嘅一部分
而家貢獻嘅唔係只係西方

中醫嘅作用最係揀到呢種植物

拋棄陰陽五行等中醫理論，仲係中醫咩？

同你地討論真係好辛苦
完全唔接受一個中醫醫好左一個頭痛既人。
好啦，西醫最強，頭痛濕疹乜撚都醫得好，正正經經討論係唔得，係要圍住打飛機先岩傾

你地「後世係中醫藥方發現乜野有效成份就入西醫數，無發現有效成份就係中醫不濟」已經清晰傳達左，而佢既荒謬我諗明既就明，唔明既唔明

西醫仲包埋精神心理範疇，什麼人格分裂，思覺失調，老人痴呆etc。中醫只會一句失心瘋KO

冇你地咁好氣，我就中西醫都睇既，總之醫得好我就得，講到支持中醫就唔睇得西醫，痴撚線。
我食開中餐，有時轉下食西餐唔撚得既

我仲以為而家打功夫分門派

問題係你個case根本唔合理
首先個中醫話係瘀血九成九係斷錯症
最後你針灸之後好左
可能係心理作用，即係醫生講嘅嘢
亦可能係針灸誤打誤撞之下用岩左對你有用
而點都好，個中醫亂咁黎都係事實

中醫真係無敵㗎，醫唔好就可以怪個醫師冇料到
，西醫醫唔好，就係西醫冇用

我屋企人加埋我自己都係西醫醫好濕疹
當然都聽過中醫醫好的例子

只係想講唔好以為西醫醫唔好濕疹啦

我自己而家睇醫生會咁分：
傷風感冒，頭痛，膝頭痛睇中醫
其他都會睇西醫

假設你一世只睇西醫你活到100歲都得，有錢換器官可以仲長d,
相反你一世只可以睇中醫，你應該得40歲命囉

用中西餐比喻真係九唔搭八囉

我唔否認中醫某D時候有效，但係

抄返之前：

唔少人覺得中醫有效，但一樣有大把人覺得中醫冇效

最大問題係點樣分安慰劑效應、自己好返，定真係個療程有效呢？

呢個先係問題

基本所有醫院每日既日常運作同每個手術都係西醫既醫學成果見證，但中醫tip中一兩個就打晒飛機

老老77，個中醫醫好我頭痛，你估我信你定個中醫？
就算佢亂來針我都好，我頭痛都會搵返佢，唔通仲去睇西醫食止痛藥？
我只係想講，中醫幾垃圾都好，最小係醫我頭痛呢一單野上，佢成功過

Why not both?

冇話西醫唔好，但如果有一樣野係西醫醫唔好，咁試下中醫，我覺得又唔係一件壞事

有效同效率已經兩回事，食一粒藥搞掂同煲藥效率已經差好遠，講救急扶危一定係西醫

如果你要隔硬咁講既話，咁就唔應該係現代醫學vs中醫，而係現代醫學vs古代醫學

中醫既「中」係一個地域概念，與之相對應既係「西」、「藏」呢類同樣都係形容地域既概念，而「現代」係時間概念，與之相對應既係「古代」或者「未來」

所以你用「中醫」對「現代醫學」，根本就唔撚對，你要用對比黎證明中醫無撚用既話，麻煩就拎返西方醫學黎對，即係話，你講緊古代中醫幾不堪（飲人尿）既時候，麻煩都諗下古代西方醫學放血係幾不濟，你講緊現代西方醫學幾撚勁，就麻煩接受有「現代中醫」呢樣野

你用「現代醫學」黎對，只能夠證明「古代醫學」有幾不堪，which is廢話，個個都知架啦

你咁既講法就等如用以下方法論證歐洲人好打過華人
「西人有飛機大炮，華人淨係識用刀劍」
「但係而家老解都有飛機大炮喎」
「唔計啦，總之用飛機大炮既西人一定打得贏用刀劍既華人，所以西人一定好打過華人」

心水清

高質

西醫都係不斷試，試到有用先去研究點解
兩者只係學術發展前後既分別

你仲係以為我講緊時間同地域，我係講緊理論本質

除左中國社會鐘意用「西醫」來同「中醫」來做相對，大部分地方都係叫「現代醫學」或者直接「醫學」

劃分「西醫」來同「中醫」，係在其理論基礎
「西醫」嘅理論基礎係化學、生物學，而「中醫」係陰陽五行等

點解係中草藥提取化學成份唔係「中醫」？因為唔係用「中醫」理論

理論本質都要分時間同地域架師兄

咁依加既中醫用緊咩理論???

食過中藥覺得真係有效
平心而論，even中藥唔work但唔會有副作用，但西藥會。但西藥亦都可能無效，A酸就係一個有副作用得黎又唔包work既例子
所以中藥都存在一定既價值既

唔work但唔會有副作用，因為濃度低

應該係因為藥係天然而且唔相沖所以無害?

同埋我睇第一次就work左

就同你你講時間同地域

知唔知點解「西醫」同「中醫」唔同？

「西醫」係拋棄左以古時嘅理論，從新由近現代嘅化學、生物學建立
「古西醫」同「現代西醫」係拉唔埋嘅野

但「中醫」呢？古今理論上有咩分別？
拋棄中醫理論嘅話，仲要分咩叫「中醫」、「西醫」？

有冇睇中虊肝中毒新聞？

再講得簡單D

「西醫」主要係中國社會比嘅標籤，正名應該叫「現代醫學」，「現代醫學」就係以現代科學方法下嘅醫學

當「中醫」真係用現代科學方法，根本唔駛分咩「中醫」、「西醫」

見到好多人話連中醫都未睇過就反其實都幾好笑，根本為反而反

因為就算好多人唔食中藥其實日常都有其他中醫既元素，例如燥熱就飲涼茶，濕就飲祛濕湯水，天氣凍就食羊腩煲（因為羊燥熱，甚至有人一食會流鼻血，如果唔以中醫燥熱去解釋，我想問下西醫會點樣解釋?） 我相信上面提及既好多人都做過。

另外有多一個例子，就係生暗瘡，西醫一般叫你介熱氣野，牛，海鮮，雞，奶 etc 當然中醫亦都會，呢啲簡稱發物啦（即係食左會發濕毒之類既意思）但佢會再根據你既體質，例如你係寒底，就介埋生冷野咁。 結果我最後發現自己真係食生冷野先會生瘡 但一般西醫根本唔會提出呢點，反而會一式一樣個個俾a酸俾藥膏，其實只係治標唔治本

天然先易相沖
返去讀下化學啦

覺得邊樣對自己病情有幫助咪睇邊樣，唔通真係學上面巴打講，睇曬兩樣會原地爆炸?

乜野化學物係燥熱???

我無話天然唔會相沖，我意思係，中醫開既藥係天然（材料本質）而各材料又不相沖（base on經驗/知識/whatever），所以就算唔好彩食完無效亦唔會對人體有害。
咁講有無清楚啲？

天然同食完有無害有乜關係?

就係唔識啊，所以咪想睇下有無醫科巴打解釋下以上既野

點解有人食親羊肉，飲親薑醋就流鼻血?
（以中醫角度就係燥熱）

點解對一啲人黎講食煎炸野唔係生暗瘡既主因，而係進食生冷野?
（以中醫角度係因為寒底+體內有濕氣）

希望巴打可以指點迷津

其實成日講天然，天然就一定係好
天然大把毒野

天然野其實仲多雜野，當中成份溝埋嘅結果唔容易控制
而當中成份嘅份量都唔容易控制

一年幾多人飲中藥肝中毒

點解有人食親羊肉，飲親薑醋就流鼻血?
其實真唔真
我真係想知係咪

迷信天然就係好
香港科學教育幾撚失敗

但無佢地都未必有咁多商機

因為有部分西藥食完會有副作用
但中藥就唔會，worse case只係無效，而無副作用
其實我都好似寫得好簡單易明，點解巴打好似睇極都唔明咁既

中藥無副作用
邊個講架

我無覺得天然就係好喎 係咪斷章取義左?

肝中毒我的確係唔知，多謝巴打指教 但人數係好多?同埋多數係點解會有呢個狀況? 食得太多中藥定藥本身相沖?

副作用係?

乜google真係咁難咩
中國人可以用百度架

身邊有唔少咁既人
定係你認為每次佢地食呢類食物既時候都咁岩鼻黏膜有事?

同埋可唔可以解答埋第二個問題? 見你好似對西醫中醫都有啲研究咁

未睇過中醫比較唔到
但我自唔覺西醫有幾神
細個有

身邊有唔少咁既人
我身邊一個都無
好似對西醫中醫都有啲研究
大學take過啲course咁，唔稱得上乜

生冷野即係???

我濕疹、鼻敏感、哮喘有齊哂，睇過咁多個中醫冇個得

真係有work嘅推介我唔介意

中醫大部份係垃圾居多
我都想知邊啲有料

一定要大陸人先可以睇中醫? 巴打係咪從來無飲過涼茶?

同埋我係想了解下你所指既副作用係邊種，你唔想答我都唔緊要

因為另一位巴打所講既肝中毒我的確係唔知，前面都承認左我受教了，始終其實只係睇過一次中醫。 但如果你係話會發晒啲病徵出黎既，我就唔會視作副作用，因為我覺得係醫既過程，好似濕疹咁，中醫會令佢發晒出黎去治本，唔少人醫到斷尾。

而我所講西醫既副作用，係可能藥入面既物質會長時間留係人既體內，所以唔好。

所以凍既野，包括刺身壽司

冇睇過中醫
但睇過唔小西醫,
開過唔同藥食過唔同藥
但每日朝早起身又係鼻塞係咁打黑癡，5,6年都係咁

wiki acne
睇英文版好好多
佢無話係凍野

我只係睇過一次，睇左兩個月都停左無睇
我係睇暗瘡，中醫一把脈就知我脾胃差，而且中醫會界定生係唔同位既暗瘡係代表身體唔同既問題，例如內分泌失調就生下巴，腸胃差就生係嘴邊同腮等等 我就正正係生係嘴邊。

我連續每日食食左2個月，期間不停每日生新既瘡，最後生風癩想快好就睇左西醫，唔可以相沖就停左中藥。結果就反而開始停左生瘡，但有keep住介生冷野，依家都係間中生一兩粒，好左9成。我覺得係中藥幫我發曬啲毒出黎，清左個底，之後介口，先有依家既功效。當然唔信中醫個套絕對可以覺得係你咁岩得咁橋啦。 但真係無聽過西醫醫瘡叫人介凍野，可能我真係睇得醫生少

我亦有朋友係超嚴重濕疹，佢睇個中醫同佢講食180日藥就斷尾，佢都係懷住試左再算既態度，過程的確發得好勁，仲衰過以前，但最後又真係俾佢斷到尾喎

所以我經過呢兩件事，由對中醫半信半疑，到依家都幾信，因為我親身經驗話我知佢的確work

小弟就咁睇已經知呢位巴打唔係讀science related既科
當你提出左食煎炸野/食生冷野係同生暗瘡有關係既時候
你已經默認左呢個假設係啱，亦即係話你覺得飲食係同暗瘡有關
但呢個alternative hypothesis根本冇任何實證證實

相反，咁多年黎科學既研究話我地知，啱既反而係null hypothesis (暗瘡同飲食無關係)
大家真係有心搵既，去Google scholar都會搵到好大量statistically significant既findings證明暗瘡同飲食之間並無關係
所以問題唔係在於你聽過幾多食左生冷/熱氣野會生暗瘡，而係在於呢d咁既所謂實例會唔會只係by chance/ 有extrinsic factor(天氣，環境等)導致/ 有intrinsic factor(基因/其他疾病)影響/ 係咪你對比既人都係well controlled of context

小弟講咁多唔係想反中醫
青蒿素對Malaria有抵抗作用，甘草對腸臟有保護作用呢d全部係經過科學實證，有well controlled experiment/ 全部係statistically significant, p value <.05 既實驗結果得出既結論黎

小弟想反既係迷信/傳統/無知

每次都只會二元對立都戇鳩鳩
你話西醫好無敵咁
點解有人食完 kfc老麥會喉嚨痛？
西醫又會叫你介口介熱氣嘢？
有人會係寒底唔飲得涼嘢 飲完會頭暈
燥熱人食得多炸嘢 熱氣嘢會流鼻血？
理論係點嚟我唔知
但現今醫學上真係每一個範疇人類都好清楚？
有時中西醫角度都可以係相同，只係西醫透過一個更科學嘅角度解釋，而另一方面中醫透過觀察而得出結論。

無知係商機

所以你認同西醫解釋唔到?

你一開始就假設呢樣野係岩，點解釋?

其實我都有聽過暗瘡有好多factors，飲食只係其中一樣。

但如果係唔關飲食事，咁點解釋我食中藥個排不停生，唔食就生少左。同埋停藥後我除左介凍飲生冷野外，甚至食多好多熱氣野，作息同居住環境如舊，點解反而無生?

同埋點解西醫會叫你介口? 既然佢地知道係同飲食無關的話

我無啊，真心問啊
你話wiki話無話係凍野啊嘛,咁我咪問你係咪認同
咁都唔岩聽?

明顯係未有証據證明有關係

哦明白

宜家中醫都會加入現代科學去做研究，去complement/judge個理論，話人無知盲信中醫之前，都要理解番先？

不過我的確係science好差

咁如果真係有，即係中醫比西醫更早發現呢個relation?

咁中醫仲係咪廢

咁依加中醫有咩理論???
同有無邊方面有新進步???

西醫就聽得多，人造器官，新藥，基因治療，連掃描技術都進步唔少
中醫有無，睇舌有無勁左???想開下眼界

針灸可以有埋電，算唔算
又傳統要煲藥到依家有藥粉/藥丸，算唔算

咁有無實驗同統計證明有???
無證據你就話有關???你點講都得

針灸可以有埋電其實係中醫咩理論推出來

但未有證據係咪就一定無關係?
btw食羊流鼻血你有無西醫睇法解答到?

或者咁講啦，我自己親身經歷令我覺得有關。而你未試過，覺得係bull shit，甚至未試過睇中醫就覺得係垃圾，其實大家都有既定立場，既然convince唔到對方都無必要再傾落去，因為只會沒完沒了

利申我唔係反西醫，兩個都睇，只係覺得大家對中醫有d唔公平

你問有無進步咋喎....咪答你advanced左啲乜

are you sure

on撚9

中醫有冇用post 變左月經post, 舊登已經一大堆，中醫既價值仲停留係討論有冇料到

現代科學已經搞緊換頭手術

可唔可以追左post再屌我
有巴打提出完我咪講左我的確唔清楚某d副作用，ie肝中毒
但如果你指既副作用係將病症發出黎我就覺得係醫既過程

你係咁睇一段就屌一段，你不如睇曬再一次過講啦
就咁講句on9，如果你唔認同你就講，反正成個post 9成人反中醫，你講乜大家都會支持架喎，唔使怕羞

要討論之前要定義返乜野係「中醫」先

相信各位信中醫嘅人都會認為中藥係，將堆草擺落個煲，加熱變成一碗黑色嘅水

咁就係天然，啲藥丸就唔天然唔好

咁，你地有冇諗過啲藥丸係點變出嚟，唔通真係魔法變出嚟？「阿司匹林」呢種消炎藥，衍生自柳樹皮中發現的化學物質，咪又溝嚟溝去溶解加熱之類方法，提煉到一粒藥丸咁，方便控制品質同劑量

仲有，冇咗陰陽五行嘅仲係咪「中醫」先？
咁「西醫」見到你地啲黑色水經過一千幾百年人體試驗，好似有效
攞返去化驗、實驗、科學統計，確定到裏面邊種化學成分有效，用顯微鏡見到個殺菌機制，再將呢種化學物質提粹精煉成一粒藥丸，咁呢粒藥丸仲係咪「中醫中藥」

咪撚on 9啦柒頭
幾撚多人係大陸食左不知名ge中藥食到fulminant hepatitis要入ICU

有人提到「本草綱目」教人食屎飲尿on撚9

要睇返個時代背景，李時珍嗰陣時，其實全地球都係咁on9，所以李時珍並唔係on9

真正on9嘅係2017年仲攬住本「本草綱目」「黃帝內經」當天書，唔識求變嘅人

粒藥丸又中又西唔得架，粒藥丸會原地爆炸
兩個只能活一個! 連登仔淨係食藥丸，所以一定係西藥黎架

其實係大陸食隻蛋都有事架啦，你咁講即係大陸無人食過不知名西藥? 你舉例都舉好少少啦

天然野就無毒?
咁你咪神農賞百草,上山逐樣植物摘黎食,睇下會點囉
中醫都唔會話你聽佢全部藥都無毒啦
其實你覺唔覺自己講d野好撚弱智

睇下 #216 啦
你其實係咪盲架?真心問
同埋就算一個中醫再廢都唔會比啲連你同我都知係有毒既野去你啲藥度啦，有翻少少思考得唔得啊

有毒野唔可以做藥? 你真心定假膠
好多中藥本身都有毒ga la
西藥都一樣,化療藥你話有無毒?

再舉多個例子,好多阿伯阿婆有atrial fibrillation要食薄血藥去預防中風,但有d食左都係出事,一抽血就見到個INR亂哂大龍
事後問返佢地好多都係食左中藥,而好多中藥成分都係CYP450 inducer/inhibitor,所以會同好多中/西藥相沖
唔明你點解咁撚on 9話中藥天然所以唔會相沖

你先垃撚圾
係你心目中支那=全世界，咁你仲反乜柒

唔明點解反中醫都變成政治不正確
中醫同所謂傳統武術（中國）根本就係娛樂文化多過實際效用

實驗同中醫既經驗有咩分別？

與其係度屌我弱智，不如翻去個topic度啦。講緊中醫係咪垃圾啊。 唔好係度講極端例子話咩中毒又剩，因為根本西醫中醫都有呢個問題

講緊work唔work啊，你睇過唔work咪話覺得唔work囉， 如果連中藥都未食過，涼茶都未飲過就過主啦。你可以繼續支持西醫，但其實無資格否定中醫，因為你無試過。

同埋大家理性討論，你講晒粗口咁，講左你就岩晒架? 有道理咪心平氣靜講，唔使勞氣架

咁樣問得一定係無讀過science

咁洗唔洗跳過樓，先知跳樓會死，跳樓唔好

中醫似係心理醫生多過生理醫生，故弄玄虛講幾句自己都聽唔明嘅寒寒熱熱安慰同催眠病人

老老柒柒，所謂中醫有用嗰啲藥咪又係chemical

所謂中醫西醫係講緊個知識系統

你話啦，中藥比你嘅柳樹皮止痛有用，就代表中醫有科學實證？咪又係水楊酸

睇完呢個post終於知點解自然療法水晶療法咁多傻鳩吹奏

中醫根本就係統計樣本好大既巫醫,無可否認佢可能有功效,但係背後個理論完全係訴諸神秘,無辦法係現實搵到證據
好同意上面有巴打講西醫應該正面為現代醫學,中醫自己個靠史書既理論框架根本已經做唔出新野.
而家所謂中西合璧根本就係用現代科學方法分析中醫用過既草藥.就同茶餐廳炒叉燒意粉一樣,佢已經完完全全係茶餐廳產物,點解仲要比credit意大利人話叉燒意都係意大利菜?

其實我原本就講緊相沖既，話有經驗/中藥知識既醫師唔會搞到相沖，而中醫既藥材係天然（hinden meaning：無咁多化學物質，但不代表世上所有草藥無毒，同時入藥之藥材亦可以有毒性）
你講講下又變有毒，一時就講有毒既草藥咁我咪話有，但唔會係對你病情無幫助既時候用，一時又跳翻去西醫度，我好亂啊大佬。講緊入藥啊，咁對你個病情有助個啲，以毒攻毒個啲，擺得落藥方度，我以為係common sense黎，點知你原來要畫公仔畫出腸架姐
係咪唔可以睇埋前文後理去理解人地既意思?係咪要一五一十原原本本講晒思考既心路歷程你先理解?

中國人剩係識扮受害者，成日話中國文化沒落又性，其實最撚疊馬係佢地

有班傻鳩呢,天然風味海鹽聽到就濕曬.聽到純氯化鈉就會嚇餐死話唔天然架

中醫啲藥有用係因為啲藥入面嘅chemical有用，而唔係中藥有用，唔係換個名就唔同哂

要論證中醫有用，一定係睇佢啲藥理嘅推理，但係你睇返啲中醫名著，嗰啲講陰陽五行嘅醫理同Aristotle定唔知Socats嗰套熱冷乾濕嘅形上學系統有咩分別？而家都講緊後哲學時代啦形上學收左皮好耐啦

不過我就無睇現代中醫新嘅理論嘅，唔服嘅就搵啲文獻駁我啦

咁又食中又食西，正常都相沖啦下話
救命，我從來意思係調配得宜就唔相沖
你放過我啦，係咁睇啲唔睇啲，討論什麼?

另外相沖可能只係醫師技術問題，唔係中醫本質既問題，麻煩貼題thanks

你噏乜鳩啊，世界上有乜野唔係由化學物質組成，1公斤嘅物體=1公斤化學物質

咩鳩野先唔叫化學物質?呢個世界幾乎所有野都係化學物質.水換個講法都叫H2O啦,係咪好化學好唔天然?你屙尿既尿素係咪好天然?其實可以合成出黎.
人地話你中藥有毒,你又話可以以毒攻毒.
現代醫學用有毒物質都係為左以毒攻毒啦,咁又有咩分別?擺落藥方到就大曬?

巴打你咁講同保健撚有咩分別？只係劣化緊中醫嘅地位

天然=無化學物質？ 你食嘅所有野都係由chemical組成架 只係有啲對人體小劑量有明顯作用／特別作用先會用黎做藥咋，不論中西醫都係咁run架

中醫咁"天然"咁“唔化學”既話點解仲會相沖既

天然論嘅中醫愛好者又會點解釋：
現代人食咁多「化學物質」，物慾橫流
又會咁長命嘅
古語有云：人到七十古來稀
但依家周街都係七八十歲阿婆阿伯，香港平均壽命超過八十歲
又會長命過一千幾百年前啲人咁多嘅?嗰時啲人應該冇廢氣冇電腦，又日日早睡早起耕田做運動架

中醫算唔算係巫醫既subset?
所有中醫都係靠經驗同埋神秘理論,所有巫醫都係.
所有中醫都係自稱天然,唔化學,所有巫醫都係.

其實我唔認為我buy中醫既唯一原因係天然。最主要係我親身經歷，同埋我自身既問題係暗瘡，而A酸有副作用（ie乾燥），所以我搵中醫，我知道唔會出現A酸既副作用（at least係我身上無）

而我支持中醫既原因係我由佢地既concept得知自己係寒底，生冷野都會導致我生瘡，我介左之後暗瘡的確改善左好多。 which係西醫角度無寒底呢個概念，亦唔會叫我介生冷野。 有巴打話西醫無提及生冷野會影響所以等於無呢個relation，亦有巴打話根本從來暗瘡同飲食係無關。點都好，反正我就係聽中醫既說話而好翻，而唔係西醫，所以我信中醫有料到，no matter they have science to support their theory or not.

同時我覺得有唔少情況係西醫角度解釋唔到，但你用中醫思維就解得通。

所以我認為中醫唔廢。 其實就係咁簡單。但我無唔認同西醫。

不過再講都無意思，好多人未試過就否定，自問以前都係，但試過，work，咪信。

串李小龍 李小龍係歐美有一堆徒子徒孫，佢開地圖炮想死快d? 無知不可怕，無知又自大才是最可怕

自己試過,work就等於正確既話.你又點睇安慰劑效應?
呢個係好多耶撚既論調,"我信神之後身體好左,考試都攞A,好多人未信就否定".
呢個世界要講證據,唔係話覺得應該係咁就係咁

對唔住，我自問phy chem bio都好差，以前全部肥晒 我係詞不達意，係係你地面前班門弄斧 我只可以講我想表達既同大家理解到既或者唔一樣。

其實講到尾我只係睇過兩個月中醫，而又work，希望同大家分享。我絕對無sufficient中醫/醫學知識，只係純粹想講中醫並唔係大家講到咁垃圾。我都無力再講落去，我又詞不達意盞繼續俾人圍插。

只係想身體有問題既巴絲打如果西醫搞唔掂可以比個機會中醫，或者幫到你。大家可以繼續屌我，話我on9話我無知話我弱智，幾難聽都無所謂。 但希望大家唔好否定中醫。

中醫係現代根本係政治意義大過醫學醫義 中醫根本就係比班中國人打飛機用，意識型態大於一切。

講真，中國人唔叫西醫做現代醫學，而特登分開中醫西醫係有原因，就係為咗令人覺得中國文化係有足夠力量同成個西方文化抗衡，將西方各國及其文化籠統地當做一整體，並認為整體嘅中國文化有得同另一整體嘅泛西方文化鬥。但中國文化同西方文化根本唔係同一層級嘅野，根本不能作直接對比。如果係東亞文化就話有得拗姐

而且，所謂西醫其實只係現代醫學，亦唔剩止只有西方人作出貢獻，就算亞洲人亦有，唔明點解中國人籠統地將現代醫學當做只屬於西方人嘅學術

咁對唔住，我work但唔應該convince其他人信，sorry，誤導左大家，唔好意思

呢句正正就係中醫上唔到台面嘅原因

中醫嘅問題唔係佢夠唔夠科學，而係佢個知識系統唔夠sound同complete,姐係用logic個system去睇中醫理論係有漏洞嘅。

我學logic都只不過係皮毛，而要評論中醫呢個系統嘅篇幅亦太大，其實你用repeatable嘅原則去睇就得：同樣係感冒，我啪粒撲熱息痛就會出澤退燒。中醫又做唔做到咁清楚易明，又易於重覆？

人體嘅野根本就太複雜，西醫亦都唔係萬能，你用中醫醫到暗瘡我替你開心，但係你嘅幸運可唔可以用中醫黎解釋？定係有其他原因？ 重點就係中醫無辦法falsify，falsifiable嘅原則好重要，亦都好保守安全。

你信中醫無問題，正如有人信自然療法一樣，起碼中醫都叫有個學位有個牌照，有咩事醫師會上身，不過你嘅論據我會一樣駁返你。個人經驗係好唔convincing架

巫醫自稱有數萬年歷史，中醫亦自稱有數千年歷史，云云

對唔住，唔會再convince人

的確，有好多中國學術根據跟唔到時代進步仲停係中世紀

或者我語氣重左
我唔會話涼茶冇用(無論係唔係安慰劑),但係一定係建基於大量統計數據之下作出既講法,知道飲左會對咩病有效.而唔係建基於五行經絡天然呢種訴諸神秘既理論基底.
假如有一日,現代科學將涼茶既有效成份提取曬出黎,我希望你會接受佢取代傳統涼茶

小鳥巴你入得呢個post就一定會比人圍插架啦，你去返中醫post又會見返同路人架啦，乖啦開心返啦

不過希望你諗野試下再critical啲，或者學下logic到時你就可以入黎挑機嘴炮

從我既角度係可以用中醫解釋，寒底正正就係中醫既concept，但應該唔係大家口中講既科學。我單純認為work，就算無科學support都改變唔到佢係我身上work既事實。你可以認為係幸運，（當然我自覺唔係，因為我一食得多凍野就開始出粒粒）但如果唔止我一個work呢?其實年中唔少人睇中醫可以睇得翻好，何嘗唔係一個證明? 只係佢無辦法將中醫醫理用科學角度去解釋?

但你岩，呢種咁大既議題上，一個半個人既成功又代表啲乜? 以往中國未有西醫醫好過咁多人都依然大把人唔信中醫，我呢啲成功個案算得係咩。係我太天真以為憑自身例子可以convince到人。

其實我由頭到尾真係無反過西醫，我亦好享受西醫既便利。只係我西醫醫唔好咪試中醫，結果我work左依家想同大家講我覺得佢唔廢姐

btw如果係work既我絕對會買，好怕苦。其實我根本唔care佢以一個咩型態出現，as long as佢work，我咪用囉 我就係咁低能，唔理黑貓定白貓，捉到老鼠就係好貓

我係絲
我覺得係自己詞不達意 同埋輪拋書包我真係唔夠黎，phy chem bio未試過合格

信科學都未必真
胃潰瘍以前有人話唔係病黎 後尾先俾人證實呢個睇法錯
優生論 顱相 面相學係100年前西方人人都信
最尾咪證明係偽科學
優生學仲搞到nazi害死左好多無辜既人
有時候經驗都可以主宰好多野既
現代醫學都可以有俾人推翻既一日

講緊醫理唔淨止係佢解唔解釋到啲病，而係由佢成個系統嘅假設去到推論，原則上一個系統越少假設就越可靠

問題就係，食凍野生瘡呢樣野可唔可以用第二個系統黎解釋呢？當然可以啦，只係個系統係唔係complete and sound

當然中醫嘅經驗係有價值啦，佢嘅發掘出嚟嘅藥材可以透過測試chemical黎融入西醫系統。而且中醫係經驗主義嘅系統，點都可靠過其他濕鳩療法嘅。不過講到中醫同西醫一樣地位呢個論調就有少少政治背景啦

病向淺中醫，病向深西醫

但係呢個先係現代科學可貴既地方,就係可以被推翻.
只要你搵到更好既理論,又有實驗證明,你可以令現代醫學不斷進化.
反而中醫理論不斷固步自封,繼續用五行經絡呢d神秘得黎,無辦法被推翻既野支持,中醫框架內醫唔好既病可能永遠都醫唔好

如果我論證到我就唔係鍵盤戰士啦⋯
不過唔緊要啦，我分享左經驗講左睇法就夠，都係想大家多個選擇
同埋多謝巴打 起碼你係理性討論而唔係捉字蝨同淨係識得屌人老母 起碼我聽完覺得你唔認同得有道理

啱呀所以睇一樣野夠唔夠scientific就一定係睇佢嘅可證偽性，呢樣係科學嘅精粹黎

有時我會咁睇
所謂既中醫五行呢d 會唔會有可能係現化科學既字詞同技術未能夠解釋到既一種身體情況?
無錯中醫可能咁多年黎係靠大量經驗去紀錄出黎
又或者佢真係有自己既理論
但係咪就等於現代既科學理論就完全正確可以解釋晒所有情況呢 單單係針灸 已經係冇一套確切驗証方式
但佢的的確確響好多人身上work
你可能會話 可能係心理呀 撞彩呀咁
不過現代科學精神就正正係響呢d 撞彩之中探索出黎
始終人體仲係好神秘
同埋現代醫學既抗藥性問題黎緊可能會好嚴重
之前睇過一段野 唔記得邊度睇
講既係 現代醫學往往只會提取單一既物質去制藥
但未真係深入到研究到為何大自然要將呢樣物質同其他物質混合型成一株植物所帶來既作用 例如當直接食用植物於人體 會響人體中帶來既作用甚至幫助你排出 形成一個人體入面既循環 減低副作用及調理身體
反而有時中醫會做到
西藥就成日只係阻斷或者消滅病源 但往往會消滅埋身體好既細胞令到人體需要更多力量去修復
而且好易響修復期間再受病侵擾
所以呢位作者就嘗試去 研究竟中醫既角度係點樣去用調理同治本既方式去做

不過我真係唔記得邊個寫了

btw 其實古時中醫甚至公元前印度呀巴比倫都有外科手術既記載
只係以前迷信者多 並唔係咁容易接受
但其實成日打仗既國家就一定多多少少會知道d 人點樣冇左手腳都唔駛死

我同意中醫理論都只係其中一個model,但係中醫自己反而唔同意,冇去主動鑽研更新改良呢個五行model,繼續沿用史書.反而你睇到會睇到現代醫學主動去為中醫理論作出科學解釋,咁係咪應該捨棄比較落後既五行model呢?
就同日心說同地心說一樣,日心說更能解釋事物既時候,係咪就應該去嘗試淘汰冇咁好既地心說呢?

所以我覺得最危險嘅唔係中醫呢個知識系統，反而有研究價值，你當係一個現象去研究都好。

最危險係好多人都信奉經驗主義，事實上雖然人係好靠經驗，但係咁樣好易會比偽科學呃，你望神秘學post就知濫用經驗主義會點。呢個亦都係我係咁多個留言想講嘅野，
唔好成日將解釋唔到嘅野當係存在然後相信佢

要永遠懷疑，懷疑先係呢個世界最有用嘅技能，亦係人類思考最浪漫嘅一點

咁我又唔太認同一定要懷疑 呢d 就真係睇個人性格
上面都講經驗有時係好重要 而且亦都有一定程度既作用甚至好大
所以並唔存在話解釋唔到就相信
而係佢表面上成功 只係差一個實際理論
正如研發新藥物 好多時不停試不停試 其實都係先累積經驗 發覺有樣野試中左 再通過唔同既論証去完備佢
中醫只係冇一個合現代科學既論証
如果一個人係理性既 基本上就唔會盲目去相信
同樣理論係隨時有可能被推翻 但曾經間接地或者撞彩地成功所以有人相信同使用
咁當你曾經相信過被推倒 咁唔通我地又係盲目咩?
而人類就正正係響呢條信同唔信既界線中發掘新既野出黎
所以你話五德學說呢d 值唔值得信呢?我唔會深信
但佢有時講d 所謂燥,寒底 呢d 又好生活化地出現又貼合現實 西醫亦未有好既理論去解釋到
咁咪睇下究竟之後 醫生們科學家們點樣去演釋囉
話唔定到最後其實所謂既五德學說可以同現代科學理論結合呢
正如放血治病 現代西醫有時做手術都會有機會要放病人既血 可能係減血壓呀腦壓呀果d 甚至簡單捐血促進代謝
中醫藏醫一樣有d 咩耳尖放血 去所謂活血 刺激穴位 減壓
當中兩者既作用有冇互相參考既地方?
所以最好其實係互相配合研究
而中西醫的確近年多左好多共同研究既方向
話唔定有一日可以再實在d 去解釋呢

西醫撚得啖笑，睇中醫好返就心理作用，
睇西醫好返就係西醫掂

中意同鍾意係兩個意思
你呢句用中意完全解唔通 叻唔切咁

你應該未有仔女

on9 中醫講藥有三分藥 唔識咪衝出黎柒啦

中醫問題係太多騙子

中醫師自己病都係睇西醫

龍門止定未
google中大 麻子仁丸

中西醫各有各精 拉埋黎講已經on9

等緊佢講 中國是騙人的

但有研究證明有效
有研究證明上帝存在?
夠鐘返學啦

關有無仔女咩事。
成三十歲人，由細到大咳親都手尾上，一開始實係睇西醫，感冒好翻，咳就搵翻睇開既中醫。
佢已經半退休，我都介紹過幾個fd睇佢好翻。
大家都覺得work，講真睇西醫好我都睇西醫啦
貪煲藥煩咩

之前暗瘡爆到仆街
睇左4個中醫，隔1個月轉醫生
2個話我熱氣野唔食得
1個話寒涼野唔食得
1個話個肝腎有事
4張藥方都唔撚同
後尾西醫開左類固醇、叫我做返運動、早訓
1個星期就退哂暗瘡

唔係未死就叫冇事既

同有人日日吸煙個肺都冇事一樣道理

on9 西醫都接受咗啦 李嘉快啲打鳩佢

你做乜撚啫沖出黎柒

Science本身就係you can only prove it wrong , cannot prove it right ga la

古時無西醫咁亞洲人一早絕咗種啦柒頭

真有用喎

邊個講斷手斷腳呀盲撚? 人地講甩骹扭傷呀傻仔

答案一：鬼佬好多人迷信
答案二：共具姐，同中醫冇關

姐係外國運動員甩餃扭傷都一定要睇跌打

好多都係咁痴撚線 班友得閒睇下science paper 都知好多科學家研究到好多藥材 好似人蔘的確對人體健康有功效啦 淨係坐係電腦前面9up 信science 又唔信science paper

鬼佬原來都無依班友咁盲反

都係嗰句，有咗陰陽五行嘅仲係咪「中醫」先？

一句錢既問題當搏咗成碌柒咁

個friend玩運動扭傷睇西醫最後都醫得好
仲要仲做得返運動⚽️⚽️

人地講實症你地就不斷質疑以盲反

你咁講西醫都係亂黎啦 平時開藥都係咁藥都試下 用抗生素就咩都殺清光

好正
成功嘅=誤打誤撞
錯症嘅=一向都係

係連登講中醫有用晒氣啦
千日戰爭黎
一句到尾唔信就咪撚睇
貫切始終，一世都唔好睇
同佢地講都冇撚用
叫到你信中醫有佣抽咩on99

一定? 又係度斷章取義 睇清楚講緊咩先啦屌 我之前拗柴 之後成日有舊患天氣轉會無乜力 睇咗個骨科西醫啦 佢淨係話我睇落無事 講晒症狀佢都話應該無事無咩幫到我 但之後睇個骨醫佢都會推拿針灸 針完的確舒服好多

連中醫兩個字都要拗?

我學你地講野 一句唔信就有咩例證都無用

其實佢地睇唔睇關我鬼事
不過見到有d理劇真係笑撚死

好好笑架
之前啲post仲有人話
其實唔係中醫醫好你
因為人體有自我修復功能
可能只係咁岩你自我修復左架咋

到你再講我食極西藥都唔得，一食中醫就得
佢地又話，咁背後既科學原理呢？
知道有用又唔繼續研究入面既成份一啲科學精神都冇
有冇數據證明係中藥醫好你呀
你成功，個別例子黎架咋
仲要做double blind experiment 先得
最後先可以得出一個最接近事實既結果

所以唔駛晒口水架啦
唔信咪唔好用囉，咁簡單

其實呢 某程度陰陽五行只係古人用以借代響醫學上古時冇化學等學術名稱可以表達到既野 基本上係一個哲學概念 或者宗教思想 有少少可以理解為基督教同西方醫學既關係 現代既中醫開始逐步擺脫呢d 宗教問題去發展
之後引申出黎既五臟六腑呀 呢d 最簡單啦 器官
然後經絡 可能係同神經 肌肉 大腦控制等有關
藥學啦 等等其實並唔係完全得個up 字 好多典藉都有紀錄 現代就係要用緊科學既角度去搵返呢d 好處出黎 淘汰d 假野比世人知
如果咁樣都唔叫中醫既
美國d 大學唔會有呢科讀
世衛都唔會發布告正視各地既傳統醫學同幫手現代化

雞珍迷信，收左大陸錢做show

咁冇計啦 睇你政治行先定其他方面作為主觀點了

連登討論都仲係呢個水平

唔係
係cc台一向係咁水平

你啱

無謂幫人教仔，宜家睇完笑下就笑

又可以loop...

公院六病人烏頭鹼中毒

【本報訊】接連有六名病人服用了由醫院管理局及本地大學等三方協作成立的中醫教研中心處方的黑順片（製附子）後，出現烏頭鹼中毒，當中五宗更於最近五個月內發生。六人中，兩人一度須入住深切治療部（ICU），所有病人經治療後已出院。醫管局鑑於在短時間內出現多宗涉同一批次藥物中毒的個案，本月十日決定暫停使用相關批次的製附子。

兩人入ICU 經治後出院
醫院管理局表示，公立醫院在過去一年共接獲六宗病人服用中醫教研中心處方的藥物後，出現烏頭鹼中毒的個案，其中五宗在去年九月至今年一月發生，涉及一男四女，年齡介乎三十七至八十七歲，他們分別到過五間中醫教研中心求診，服用處方含製附子的藥物後出現嘔吐、暈眩、四肢麻痹及胸口不適等徵狀，當中兩人更需入住深切治療部，臨床及化驗顯示病人屬烏頭鹼中毒。衞生署化驗有關藥物的烏頭鹼成分，發現無超出藥典標準。現時所有病人經治療後已出院。

停用同批次相關藥物
醫管局形容多宗個案於短時間內出現，並涉同一批次藥物，因此已通知所有中醫教研中心停用相關批次的製附子，並以其他藥物替代，以作進一步調查，病人服務不受影響。

該局又提醒前線醫護人員留意曾服食中藥、出現相關徵狀的求診病人，及早通報以便進一步跟進。

衞生署表示已接獲醫管局通報。該署由去年至今年一月十六日共錄得廿六宗烏頭類生物鹼中毒個案，其中六宗與中醫教研中心有關。廿六宗個案當中，五人曾入住深切治療病房接受治療。

烏頭鹼屬化學元素，常見於川烏、草烏及附子，主治風濕病，有止痛、驅風散寒作用。由於烏頭鹼含毒性，必須由註冊中醫師處方，並煎煮超過一小時，另需視乎劑量多寡，延長煎煮時間。烏頭鹼中毒患者可於半小時內出現麻痹、嘔吐、心律不正、血壓低等徵狀，嚴重可致命。

=================
政府+大學搞中藥都食撚到中毒, 仲要化驗完話無問題, 簡直係在未知會下合法毒害病人

雖然藥物乎合標準, 但都係停售

睇下風濕骨痛小病姐, 但1年都有26單中毒, 5人入ICU, 睇黎就快可以合法殺人啦

強國毒物4次封王後, 於2011年應已封聖, 以後將不會將強國毒物所佔的百分比公佈[/size=3][/red]

Link:

越搵越多

搵埋西醫個案

係呢個post見到好多人迷信「科學」，同迷信宗教係同一原理。

個人經驗唔係唔convincing，只係無人去做系統性既分析姐，正如一個中醫如果佢醫10000個感冒都係同一個藥方，而10000個入面有9900個係好返，咁叫唔叫convincing? 當然唔算係好嚴謹。你要好嚴謹既，收集埋age group/sex/每種藥既份量，wtever。

其實而家日日講既深度學習(deep learning)，咪又係差唔多 中醫其實即係深度學習訓練左幾千年咁解，不過大家都知，越多數據訓練就越準，所以小病可以睇中醫，大病就算啦。

中毒個案係全包架, 但西醫能力不足未能上榜

應該分兩group 人, 一組只可睇中醫食中藥, 另一組就西醫, 睇下邊組死先

問題係班老中醫醫好幾多case無人知

玩臭蟲拉埋現代醫學(係喎你哋叫西醫)有撚用
依家係一條政府+本地大學合作搞嘅中醫研究中心開出嚟, 合乎藥典標準嘅中醫藥方食到人中毒
唔係人為出錯落重藥, 而係條藥方本身有問題

你d data bias左就點train都唔準

同埋中醫有幾多隻療法有用現代stat的方法去計個效用,如果stat上可信基本上都係科學,以我所知好多大學都做緊呢d research,問題係街邊好多求鳩其整d茶就話醫cancer又醫絕症又話科學化左既中醫唔係中醫

再LOOP...

【本報訊】有「生仔神醫」之稱、曾協助劉德華妻子朱麗倩、李嘉欣等明星生育的中醫方耀，被衞生署指非法管有超過30款未經註冊中成藥及售賣屬第I部毒藥的強力類固醇，涉違反《藥劑業及毒藥條例》及《中醫藥條例》，署方正考慮檢控，一旦罪成可判罰款十萬元及監禁兩年。

衞生署表示，向署方投訴的市民曾獲方耀處方一瓶黃色藥膏、一些口服藥粉及一樽外用水劑，以治療其兒子的皮膚問題。經化驗後，發現該黃色藥膏含有第I部毒藥成份醋酸曲安縮松，而中藥粉則被驗出含有西藥撲爾敏及撲熱息痛。

署方後來在方的診所再發現約30款未經註冊中成藥，方耀因此涉嫌觸犯《藥劑業及毒藥條例》中非法售賣第I部毒藥及《中醫藥條例》中非法管有未經註冊的中成藥。

長期塗用可致皮膚變薄
署方指，醋酸曲安縮松屬於一種強力類固醇，長期塗用可引致皮膚變薄，及其他副作用如圓臉、高血壓、高血糖、甚至胃潰瘍等。樸爾敏是可在市面購買的西藥，常用於緩解敏感徵狀，最常見的副作用為昏睡；至於撲熱息痛則普遍用於退熱及鎮痛，不適當服用可使肝臟受損。

衞生署指現仍在調查中，將就是否檢控徵詢律政司意見；署方至今並無收到相關的不良事故報告，但呼籲有懷疑的市民將藥物交到衞生署中醫藥事務部。

有「生仔神醫」之稱的方耀1972年起在香港開辦診所，行醫多年並創出「方氏中醫經絡感熱指檢及針灸療法」。

唔search 由自可, 一search 就

【東網專訊】 有「生育救星」之稱、執業逾40年的註冊中醫方耀(67歲)，被指於2013年3月至4月間，在其尖沙咀診所內，向患濕疹的4歲男童處方含類固醇藥物，男童母親對藥物有懷疑，向衞生署投訴而揭發事件。方耀承認一項管有未經註冊的中成藥罪，經審訊後被裁定非法銷售和管有屬第一及第二部毒藥的藥膏、藥丸及藥粉等4罪罪成，去年10月在裁判法院被判100小時社會服務令及罰款1.1萬元。

用西藥就可以KO其他中藥變名醫

西醫都大把食錯dosage食到中毒

點解之前話中國文化水平低就百幾個負評，中國人講同一類話就正評？
鬧支那都要奶共？

西醫會同你講明
類固醇有乜負作用個西醫會同你講，教你點樣用
但中醫會指著碗黃黃黑黑既藥就好天然，佢既醫術天下無敵，無負作用

但都未上榜

唔得
學術d咁睇，應該整多組安慰組做對照實驗，全部藥都係安慰濟成份 但要呃9病人係神藥

每個人因病入院都要有好閪食、有索女形男滿足你性需要，醫院衛生環境仲要極好

我寫包單 安慰組一定最長壽

大膽假設，小心求證
一代神醫，等你投資，各位連登仔快d集資搞實驗

你感冒醫生俾支咳水你有冇講過會上癮?

係喎要多三組
一組唔俾睇醫生, 一組睇假中醫, 另一組睇假西醫

大陸連登仔
幾時屌埋共匪竊國

第一句你又岩姐 所以小病我都會信中醫既。

同埋問題係要證明個藥方係對個病有用似乎都幾難，因為有好多成份，仲要係合埋一齊用，太多變數。而且唔可能直接用人做實驗 我諗每證明到一次都夠寫幾份paper

其實中藥複方都好多stat paper proof既,做acupuncture同跌打都有d paper寫,不過都係當係另類療法既一種

當一隻複方proof左有效自然有人再拎effective component出來

跟住又一單小柴胡湯事件

公平講句

乜西醫一開始唔係都係人體實驗咩？

只係見某藥有效 就剩係攞有用果part嘅成份整成藥丸

而且西醫就無醫死人？

醫生又咪話藥力過剩 身體承受唔到咁

利申 唔信中醫

出現咗顯微鏡之後，已經係睇住個種化學物質點抑制細菌生長分裂
同中醫啲陰陽五行完全唔同時空

你問下個醫生
佢用藥係咪次次都驗晒你咩菌咩事先用藥
俾啲心機返學

緊係唔同時空啦 你講緊既陰陽五行都唔係所謂現代中醫既全部野啦
你拎現代野同古代野比 你update 下得唔得者
定係你好鐘意陰陽五行呢幾隻字者

有

各有各好啦
不過講到救人就一定西醫疫苗、抗生素最屈機 （有班on鳩仔實會話疫苗搞到人變自閉、抗生素整左惡菌出黎）

冇西方疫苗，班中醫撚都冇得係到同我地鳩up

真真正正你未病就醫好左
假設你比野狗咬，睇中醫佢咪又係叫你去西醫度打針

唔用古代野姐係用現代野黎推論到中醫有用啦，咁姐係中醫垃圾啦要用現代野（連登好似統稱為西方醫學）黎証明

21世紀，仲有人信鍊金術

你咪問下其他人有冇
你一個人唔夠scienific架

條友都戇鳩既, 雙重標準到吖
用現代西醫加古代中醫去否定中醫

其實大家爭論2樣野,一個係徐仔講野串串共,二係中醫有無用

首先講徐仔,隻抽係佢個FIELD,佢敢接受挑戰,又抽得贏人,佢有資格講,佢講D野有參考性,但醫療唔係佢個FIELD,佢都可以講,但參考性唔大

其次講中醫有無用,咁多人表達意見,但9成都係自己感覺或個人經驗,所以爭論黎都好難有結果,如果真係要知中醫有無效,係咪應該搵個中西醫都識嘅人黎講先有參考性?唔知連登有無巴絲中西醫都有了解過

當然我都可以發表意見,但無乜參考性,中醫論理有幾千年,無可能一個人一句醫唔好病就否定,就算醫唔好都可以好多因素,不外乎醫師本身水平不夠,或者環境污染空氣差,飲食無節制等,唔排除呢D因素有D病可能真係好唔到,而且醫好過嘅例子應該都唔少啦

西醫同科技掛鉤,科技一路進步西醫水平就一路提升,所以西醫有效應該無人否定,但我覺得西醫主要強項係診斷同外科手術,因為直接受惠於科技發展,但西藥就有D保留,因為西藥源於實驗室,而人體嘅複雜性以宜家嘅科技水平都未可以完全掌握到,所以所謂嘅藥理跟本唔完善,好似一D小病點解西醫都唔係個個都可以用同一隻藥醫好,加上有D藥講明有毒,其實西藥都有短處

小小愚見,一句講哂,各有各好啦屌

我個frd同姨媽姑姐話有
用返你地最鐘意果招

比狗咬，你睇中醫啦
去非洲旅行的話，唔好打疫苗
奶撚左梅毒，睇中醫好，唔好食抗生撚

你唔係話呢啲唔scientific架咩
用番你呢招咪做個研究囉

次次睇工聯會診所都揀中醫黎睇
當然係細病
開藥就比一埋中藥粉我
我自己逐包上網查，d中藥既成份作用係對應返我個病，點解話中藥無根據？ 最緊要醫好埋

假既話個中大畢業中醫生唔通係騙局

吓？而家其實唔少大學有研究中醫，只係一時間未cover晒，點解仲可以話冇scientific base? 西醫又係咪真係咁勁？成日今天的我打倒昨天的我，盲信西醫不如google下咩係lobotomy?

要用西方方法證明佢有用已經代表佢垃圾

好似係

所以呢啲paper就係所謂證明中醫藥方有效既證據，而中醫既藥理真係無從入手 ? (我唔熟，唔識講)

中醫其實係中國巫術

迷信得科學其實已經放棄咗科學最重要嘅探究精神
中醫好睇重經驗, 靠觀察表癥歸納出理論, 再套用到之後症狀相似嘅病症度
古代西醫其實都差唔多, 咩四種體液, 醫療占星術(medical astrology, 認為人體健康受天體運行影響嘅理論), 一樣係睇完一堆病人, 試咗幾廿種方法發現某幾種方法多啲人好返, 於是喺病人, 環境, 藥方度搵線索歸納出一個聽落合理嘅理論

現代醫學同佢哋最大嘅分別係傳統醫學(中/西都係)得到個理論就停咗喺度, 唔會問點解
好似你舉嗰個10000個感冒例子, 中醫斷症嘅過程其實係見到個病人出現"喉舌腫大, 面額發熱, 手腳冰冷, 咳嗽, 夜汗 etc."病癥, 同之前9999個判斷為"感冒(風寒)"嘅病症狀相同, 藉此推斷呢個病人都係患感冒, 要用某種藥方治理
但係點解感冒嘅病人會有呢一系列症狀? 係咪相同症狀嘅病人都係患感冒? 咁多病例之中有冇嘢係無論咩情況之下都存在? 咩原因令某啲藥醫到但係其他藥醫唔到? 唔同性別年紀症狀同對藥方嘅反應會唔會有分別?
中醫可能會進一步觀察搵多啲線索, 提出"風邪", "陽氣不足"等理論, 但唔會好似現代醫學咁考究呢啲理論嘅根據, 共通性, 提出否證然後設計實驗去證明個理論信唔信得過
用返感冒做例, 中醫覺得"喉舌腫大etc.=風寒"嘅理論有好多病例支持, 10000個病人入面5000個風邪入體用咗藥方A醫好, 另外5000個就陽氣不足用藥方B, 所以第10001個病人喉舌腫大etc.都係感冒, 然後睇返佢係風邪入體定陽氣不足開藥方A或者B
用現代醫學嘅方式, 就會開始問點樣定義"風邪"? 係咪任何人一但"風邪入體"就會患風寒? 藥方A係咪一定醫到風邪入體引致嘅風寒? 藥方A入面有咩成份醫治到呢種風寒? 成條方唔用其他藥淨係落呢味藥又醫唔醫到? 條方有其他藥冇呢味藥又得唔得?
現代醫學靠反覆提出理論然後用實驗考驗理論嘅真確性, 逐漸累積出一系列證實過係可靠嘅理論, 甚至進一步探索佢哋之間嘅關係, 追根究柢一直搵到去大部份情況都共通(=可以廣泛應用)嘅理論, 然後靠呢啲理論去convince人, 俾家庭醫生靠症狀斷症, 為未知疾病提供斷症同治療嘅線索
甚至同樣係收集數據(病例)進行統計, 中醫都係重量不重質, 多一個病人就多一個病例, 搵嘅係每個病例相同之處, 忽略病例之間嘅差異(變數), 所以好難真正搵到共通點(病因), 要靠愈來愈複雜嘅氣血, 陰陽等理論解釋, 亦都係點解有巴打睇咗四個中醫師四個都有唔同判斷
現代醫學收集到相近嘅病例之後反而係比較佢哋嘅差異, 排除各種變數, 得出呢種病發生嘅共通原因, 唔受個案差異影響嘅病癥同療法
為咗盡量減低個體差異嘅影響, 除咗少數真係唔多人(幾十到幾千)患嘅病, 現代醫學研究一次收集嘅案例起碼過萬, 仲要淨係揀可靠同分散嘅來源

每件事都探究到底, 每個步驟都追求嚴謹公正, 呢兩種精神就係現代醫學持續進步同可靠過中醫嘅原因

唔好講咁遠
中醫淨係斷症已經收得皮啦

寒底熱底咩陰陽調和真係唔知點用science去搞

但有一派又真係好強調呢d古中國藥理

根本十個十個中醫都唔同theory

中醫醫唔好
無人會理

相反西醫醫唔好
追撚住屌

點解？
因為多數人無預睇中醫會有用
只當係另類療法
或者係非洲巫術啲朋友

無人當你係醫術呀 撚屌
連屌都懶得屌你
仲衝出嚟柒

唔係話中藥無用，但係只憑經驗而無一套完整理論(鳩吹嗰啲唔計,要科學解釋)，會容易落錯藥斷錯証

普通細病痛同調理身體就無咩所謂(啲藥力細食錯都無咩害)，大病我真係唔夠膽揾中醫

唔怪得知在中國全民血鉛超標

食中藥中毒咪又係用所謂西醫（現代醫學）嘅標準同角度檢測出來 中醫撚覺得冇問題可以繼續食多啲有毒中藥以毒攻毒、強身健體架

現代中醫有咩理論

西方古代已經有cupping

支那豬見到以為人地信中醫打撚晒飛機

老老實實
中醫針灸推拿我都認為work
但唔講感冒哮喘
我只講濕疹
我睇無數次西醫 , 都係開類固醇俾我茶
茶左發既機會少，但一唔茶就一定翻發
我又睇一次中醫 , 佢就煲一碗藥俾我飲 , 叫我keep住睇幾個月 , 仲有俾藥膏我茶
我一路飲 一路茶佢隻膏都有濕疹問題
最後拎d白色藥膏去驗 , 原來都係類固醇 屌佢老母
最後網上睇死海鹽可以減低發病率 , 而當中亦有提及死海鹽同普通鹽當中既礦物成份有咩唔同 , 即係有科學理論同解釋 , 我先試一試，係堅work , 減低發病率
當然我睇埋其他現代科學既文章解釋濕疹原因 , 就係免疫系統出問題 , 我自己打自己 ....
引發呢個原因係天氣 , 環境形響 , 同沖涼液
以前冬天我真係無發病 , 藥膏都唔駛茶

The Ebers Papyrus, written c. 1550 BC and one of the oldest medical textbooks in the Western world, describes the Egyptians' use of cupping, while mentioning similar practices employed by Saharan peoples. In ancient Greece, Hippocrates (c. 400 BC) used cupping for internal disease and structural problems.

字太多早sd左
前排香港有霧霾 , 我真係全身都發 , 點茶都唔得 , 對比返天氣好又乾爽就冇事

最後沖涼洗頭用冇起泡濟既舒特膚 一樣冇翻發

如果冇西方現代醫學解釋上面原因， 淨係聽中醫講我係"濕毒"
我諗我一世都俾濕疹困擾 ...

食既中藥？ 不了

我男朋友係西醫 我自己係護士
有個睇開三四年既中醫
中醫界有好多人呃飯食 但勁果批真係好勁
淨係把脈已經知你有咩問題
呢幾年病左都係睇中醫唔睇西醫了

其實可以Google 下
日本好多年前研究過張仲景寫既傷寒雜病論入面既白虎加人參湯 的確對糖尿病治療係有效 可以有效降低患者血糖
冇記錯既話 美國都有做過對呢條方既研究

而研究入面發現人參起到重要既作用

好多中醫以前既玄學思想 係而家臨床治療當中都廢棄左

重點係治療要有效
痛-》唔痛 etc
我都同意好多友仔做中醫靠把口搵食
但勁個堆係的確醫到人 見到效

非洲巫醫都會claim佢地歷史同理論有幾萬年

明明中國文化就係一個外來文化輸入嘅文化體系，其他所謂針灸以前咪又係由外國傳入來
不過呢個係中國典型嘅後民族主義熱潮洗腦嘅結果，成日覺得中國文明no1，有最古老歷史，世界各地文化都係透過發揚光大中國文化而發展的，中國文化就係各地文化嘅來源地，世界各地都為中國而存在

公平啲講
睇西醫就快啲好番
睇中醫請病假經濟實惠

利申:身邊有人比中醫同鐵打害過

不過我諗其實大部分人不滿中醫嘅原因係因為現代醫學會透過科學實驗同推論工具證明邊啲野有效邊啲野冇效，而中醫就係經常性踩低現代醫學以證明自己有效

中醫唔可以拎去研究

係 顧問醫生真係數據加科學造出黎既人

中國人個邏輯就係西醫有立即顯著效果就係治標，中醫搵唔到有顯著效果就係調理身體？

針灸係邊度傳入

你知唔知維他命會促進癌細胞生長?

講出問題要點 ，個問題係在於如果中醫醫壞人，你根本冇得講係中醫理論問題定係醫生問題，最後導致整個中醫理論體系停滯發展，但西醫如果醫死人，你都仲有科學方法去搵得返究竟係理論問題定係醫生問題，若果係前者就改進自身發展而更進一步，後者就有足夠嘅問責制度

成日話西醫冇調理, 其實一早細分出營養學, 運動科學, 物理治療等等專業, 有病痛就落藥做手術再搭埋嗰啲專業幫助病人復原

根本睇醫生係廢既，靠神就可以醫好我啦

中醫壯陽用品：以形補形 虎鞭、海狗丸
西醫壯陽用品：偉哥
中草藥會中鉛毒、水銀毒
其他補品仲要殺一大堆野生生物，例如：熊掌虎鞭魚翅 燕窩 仲有乜鳩蛇酒

咁撚on9 ，留返你班大中華撚信

人地西方提倡食物金字塔，你班大中華撚就食動物賓周、通山拎草藥、係個海撈d野上黎就當補品

原來食物金字塔唔殺生

中醫都有動物試藥架

不過係無抽細胞組織黎試效果呢d啫

就係因為呢樣就話中醫唔可取 係好大偏見囉

而且我相信中醫都係有系統嘅

只係我地呢d外行人唔知啫

知果d ching應該懶得應你

哦
幫張崇德父母接生既咪專科醫生
唔同血型換錯心嗰個又係專科醫生
早排x光大大個黑影睇唔到又係專科醫生
好癲喎

比人笑左咁多年魚翅當補品
西方一早話食蛋仲補過魚翅 燕窩

你咪繼續用中醫套養生法打J，我又冇損失 順便打多幾套太極 都係養生

我就寧願信鬼佬套運動營養學

所謂促進癌細胞生長係講緊服食過量維他命, 研究證明跟足每日建議分量食綜合維他命減低患癌風險

仲有, 冇現代醫學理論中醫連乜柒係維他命同癌症都唔撚知

佢又真係講得啱喎

中醫醫唔好
無人會理

相反西醫醫唔好
追撚住屌

點解？
因為多數人無預睇中醫會有用
只當係另類療法
或者係非洲巫術啲朋友

無人當你係醫術呀 撚屌
連屌都懶得屌你
仲衝出嚟柒

幫人答

所以其實非洲巫醫都有存在價值同值得參考嘅地方,其實世上所以野都可以係知識嘅一種,只係佢嘅用處未被發現或普及,所以比人覺得無用,無一樣野係完美,就算西醫都唔會可以醫哂所有病,非洲巫醫又好中醫又好,如果可以解決到西醫解決唔到嘅部分,唔係更好咩?無必要覺得西醫有效,就覺得其他野都係一文不值

根本有即時生命危險就立即卜去醫院 搵西醫

西醫套疫苗係幾屈機，班中醫撚當睇唔到架

呢度唔係好撚多中醫打手既咩? 死晒?

中菜同中醫呢2樣野一定沒人反

以形補形用左中醫咩理論

返哂去老母個西度玩陰陽調和啦

或姐拎住本醫書玩採陰補陽啦

佢地覺得西醫醫得快就係治標only, 老實講，西醫亦有抗生素，咁唔知中醫角度係咪治本呢？就算唔用抗生素，部分止痛效用嘅藥減輕病情，i.e. 盡量減低發燒患者身體過度高溫帶來嘅損傷，之後等身體產生抗體，唔知又係咪只係治標only呢

我想講嘅係治本唔係中醫專利，唔係代表西醫醫得快就可以先入為主話西醫治標唔治本

基本解釋及功效
虎鞭：中藥材，通指貓科動物的乾燥陰莖及睾丸。
功效：暖腎壯陽，益精補髓。用於精血衰少，腰膝酸軟，陽痿，瘰癧等。

寫撚住中藥材 出自邊本醫書我就懶得查啦 中國d老虎真係死鳩哂

鐵打應該唔算中醫 係中國式推拿術點入到中醫 係得鐵打有料姐

不過其實我亦唔反對中醫繼續發展，將來納入並成為現代醫學一部分。但我最驚嘅係中醫成為文化統戰工具，特登以中西方區分中原傳統醫術同現代醫學，踩低現代主流醫學並標立另外派系以凝造民族虛榮感為目標，而唔係捨棄民族虛榮感、停止享受中醫帶來嘅民族光環，改善中醫理論並帶上現代醫學舞台，為現代醫學作出貢獻

打手應該唔識應,真正中醫或西醫應該唔會上連登

我係葉問3見過泰臣，其實泰臣都係一個演員黎

但好多時係中醫先主動踩低現代醫學不能治本而提升自己地位 我見唔到現代醫學學者會成日主動透過踩低其他地方嘅醫學去提升自己地位，相反佢地會用科學方法同進行嚴謹實驗驗證假設嘅醫學理論

當然呢個亦只係我嘅個人意見，如同中醫支持者經常表明嘅個人經驗一樣

髮菜
髮菜為中藥名，出自“中國藥用海洋生物”，為“本草綱目”記載的龍鬚菜之別名
藥用價值
髮菜性味甘，寒，無毒。入肝，腎，膀胱經。具有清熱消滯，軟堅化痰，理腸除垢，解毒滋補，通便利尿，化濕去膩，散結和降血壓的功效。據中醫書籍中介紹，髮菜對甲狀腺腫大，淋巴結核，腳氣病，鼻出血，缺鐵性貧血，高血壓和婦科病等都有一定的療效

跟著先精彩，因為太多中國人信中醫，有錢之後個個搶住食，最後加劇左中國沙漠化，連中共都走出黎禁班中醫撚採食

再之後仲搵到新聞
中大引述醫學文獻指真髮菜含有氨基酸代謝物 BMAA（β-N-methylamino-L-alanine），該神經毒素與引發金遜症病及老人癡呆症有直接關係。食髮菜不但未必發財、對身體更是有害無益。

不過大中華撚最後都係不願面對，繼續食草藥調理身體

中醫講嘅"本"係講體質(可以參考"固本培元", "打好個底"呢啲詞語), 唔係指病因
我估可能係中醫對微生物冇清晰嘅概念, 認為病痛都係源自身體虛弱導致外邪入侵(但又理解唔到外邪實際係乜), 或者氣血唔平衡形成病症, 所以要"治本", 即係調理身體, 等身體平衡返, 強壯返趕走外邪症狀就會消失
除此之外, 就算用中藥止痛退燒都係治標

咁李小龍後人/傳人咪踢條友館，武打不嬲都係邊個好打邊個大聲

不過人地標準唔可以踢陰插眼，但詠春好似專踢陰插眼

分類係海洋生物但係掘到沙漠化
係咪原本海岸附近沙地啲髮菜食到冇哂要去沙漠地區搵

標本問題好有趣,如果身體恢復外邪消失係治本,咁食止痛藥退燒藥嘅作用係強壯返身體達到止痛退燒效果?定係直接止痛退燒而無處理身體問題?身體狀態同症狀應該有因果關係,如果身體有問題而發燒,唔解決身體問題退唔退到燒?

髮菜[1]（學名：Nostoc flagelliforme）又稱髮狀念珠藻，是藍菌門念珠藻目（英語：Nostocales）的一種藍綠菌，廣泛分布於世界各地（如中國、俄羅斯、索馬利亞、美國等）的沙漠和貧瘠土壤中，因其色黑而細長，如人的頭髮而得名，可以食用。
藍菌一般係海中微生物/海草，比中共分類左去海洋生物都唔出奇
點分類唔係重點，重點係再比班中醫撚當食療咁再食落去滅國都似

連中共都禁就知有幾嚴重
由於髮菜的開採已經對生態造成了嚴重破壞，中華人民共和國國務院在2000年發布了《國務院關于禁止採集和銷售髮菜制止濫挖甘草和麻黃草有關問題的通知》，將《中國國家重點保護野生植物名錄》中髮菜的保護級別從二級調整爲一級，並要求嚴禁髮菜的採集、收購、加工、銷售和出口。

不過中醫撚又會話比人打壓

用返你地所講嘅中醫角度，頭先已經有人講到，現代醫學亦搵到發燒時做運動、食生果，配合埋撲熱息痛服用都會對身體好架喎，簡直係治標又治本啦。而且嗰個理論係fulfilled with and proven by scientific research添喎，唔知又算唔算係"固本培元"、"打好個底"呢，訓練好體質，預防疾病呢

其實所謂標本問題亦只有中國人同中醫先會強調 我個人認為呢個只不過係中醫宣傳自己嘅時候所用嘅工具

我覺得要睇醫嘅方法,如似發燒,如果個個都開同一隻藥,明顯係治標啦,因為無針對唔同病人嘅發燒原因,如果開嘅藥個個唔同,唔知算唔算治本,但起碼有針對性,唔係單純治標解決症狀

下，家陣買感冒成藥，有好多都有維他命c、b成份
廣義咁睇都有治本成份，一定要開一大埋草藥先叫治本？

我覺得好多時治標定治本根本係睇你點講 好似打疫苗咁，佢確實可以預防到發生疾病，咁擁有良好嘅抗體又算唔算係解決身體問題呢？有時發燒可能只係因為嗰個人抗體同血清不足。但如果你換個歐化啲嘅詞語--根治性又會易講同易討論好多，好似香港沙士咁，佢的確又研發到疫苗抗體令到個隻疾病根治到唔會再發生喎

其實依家唔係講緊中醫有無用咩？ 點解咁多人淨係講西醫有幾好 唔可以兩樣都有用架?

西醫霸權迫害
如果唔係中醫連西醫公認既不治之症濕疹同鼻敏感都醫得好
一早就做左世界主流

的確呀，但係中醫好多所謂治本方法其實都冇乜根據，但西醫叫你食多啲生果，多菜少人月

巴打有d誤會,我指嘅係治療嘅方向,唔係講用成藥草藥問題,好似如果個個發燒都係用同一堆草藥醫,其實都係治標,因為無針對唔同人發燒原因唔同

中醫治本係飲乜柒補品湯水
西醫成個營養學家教緊你點治本

咁營養學家會唔會病?

其實中醫最大嘅問題係在於啲理論冇乜根據同邏輯關係，中醫理論入邊同樣嘅野其實可以掉轉講一次都得，反正都駁唔到

中醫點會當係問題呀
但幾千年黎乜乜變革都係咁，有班人係想改革進步既，但有班既得利益者會話文化乜乜唔改得
好似依家國術俾人打到仆街，班老武師又文化又武德，但又唔肯認唔夠人打

中醫夠會病
只係想講西醫係有治本，不過當然唔係萬能，但起碼有根據

咁食完中藥，調理身體極well嘅，治完本嘅人就唔會病？宜家我相信大家講緊嘅治本係話緊點樣可以預防疾病。既然係預防，就同治療一樣唔可以話100%能夠預防到la

你冇錢姐 有錢你感冒都可以去做全套檢查，check血液抗體乜乜乜，我地窮人邊會為發燒做全套
不過你拎中醫套野就冇野講 次次把脈都話人肝火盛/腎虛乜乜乜 個個中醫都唔同講法

問題係大家都講緊點樣預防，點樣治本，但係好多時現代醫學理論就係能夠提供到更大令人信服嘅根據，中醫就唔能夠，或者呢個就係中醫最大嘅弊病

通常學歷低同無邏輯思維嘅人先會信中醫

天花係世界上消失左添 終極治本
中醫：下 ，哦，咁你醫唔醫到濕疹

最恐怖其實係當所謂文化傳承變做政治正確（或者文化正確？ ）時，"傳承"緊嘅仲要係中國嘅文化統戰工具嗰陣時

所以已發展國家咪Promote preventive Medicine 同primary Healthcare 囉
呢啲就真係治本啦
中醫果套標本只係自己用嚟打飛機用

所以治本呢兩隻字唔夠準確 用根治性好似好啲

標本問題根本就係泥漿摔角，點講都得

醫得好
係就一早做左主流啦

梅毒用抗生素、瘋狗用疫苗
如果比中醫 醫，咁會點治本 又比草藥患者食？

有效嘅例子當然有，但支持中醫嘅人成日忽略唔得果邊

就算得果邊，最大問題係點樣分安慰劑效應、自己好返，定真係個療程有效呢？

我都係個果句，我濕疹、鼻敏感、哮喘有齊哂，睇過咁多個中醫冇個得，真係有work嘅推介我唔介意

因為係人地眼中西醫專業好多， 分乜科物科， 讀醫既人又係要讀書勁， 讀到醫就叻仔。 仲有錢既問題， 睇私家西醫一次同私家中醫一次個價錢差幾遠？

嘩比幾百蚊

岩，安慰劑效應其實好撚勁。好值得研究

一個有信服力既人做醫生，佢d病人一定康復得好快好多

睇西醫幾錢？ 睇中醫幾錢？

因為普遍人都認為重症都搵西醫， 信你分咁多專科， d儀器幾百萬計， 醫生團隊咁多人， 每個人工十幾萬.. 我比成幾皮野你你都醫唔好？ 再講西醫一失手就可以死人

中醫呢？ 睇一次最多幾百， 睇既人預左長醫， 或者認為中醫師好多質素參差， 呢個醫唔好就搵第二個。 d人容許西醫有質素參差呢回事？

中醫先貴
個個話長期睇先好，個個星期幾百幾百

你唔好用幾皮既西醫同幾百既中醫比啦
中醫一樣有幾皮，西醫睇診所都可以幾百

就係問點解有根據都會病,所以即係有根據唔代表大哂?

依個狡辯真係世界級
充分體現中醫撚既智慧

幾百既西醫睇傷風感冒就得.. 再複雜d 咪又係轉介去專科.

正如d人唔會預幾百既中醫睇重症一樣。
預左無用呢個講法好笑

典型中國人非黑即白思想，一係有病一係冇病一係大哂一係唔係大哂

歐洲中醫都幾搶手下
利申：踢走蝗蟲 天滅中共 港獨萬歲

乜無人覺得中醫幾千年前已經提出嘗糞汁呢點已經好神奇？

其實咪姐係而家既打疫苗， 都係吸入一堆病菌， 只不過果時無更好既方法姐..

西醫都話食鼻屎可以增強身體抵抗力啦.

It looks stupid, if it works, it ain't stupid

跌打當中醫既話中醫就永遠都有存在價值
成日運動整傷又試過中西醫既實同意

呢個係因為你本身立場支持中醫，再用現代醫學嘅知識腦補中醫飲屎汁點樣有"打疫苗"嘅概念姐。問題係撇除現代醫學知識背景，飲屎汁根本帶唔出任何嘅啟示。

同埋宜家唔係講緊醫學歷史，係講緊有冇實際效用，如果飲屎汁對醫學發展根本毫無討論價值，咁你mention嚟做乜？咁就證明咗你根本唔係因為中醫works而支持中醫，而係因為其他因素而支持中醫了

西方左膠近十年唔信西醫
好似好多人去左信自然療法 西方個自然療法結合左東西草藥、現代偽科學、現代醫學，間接令到有人接觸多左人對中醫有興趣

自然療法班人係talk show永遠都大義凜然咁話藥廠呃人 話大麻能醫百病 、自來水加左致癌物 、基因食物傷害人體 、疫苗令到bb自閉
某前蘋果CEO都係信徒之一

暫時套野動搖唔到個根基

咁你都證明唔到當時既人真係冇吸病菌有抗體呢個慨念啦。

咁果時d人真係食屎for fun 都唔定既.

有冇人發覺班中醫支持者成日西醫前西醫後，好似將現代醫學當做代表西方嘅產物，再與之對抗

....
宜家係你引用以前嘅人食屎汁當打疫苗嘅論點而又冇比論據喎，宜家要我幫你解釋返轉頭？

中國人啲腦補能力真係世界第一

拔罐又算唔算？
菲比斯呢d 美國之光成隊團隊backup都走去做
話未必有效果就係好難信

西方現代有套自然療法 應該同中醫一樣有野可取
爭在有3%定5% 不過盲毛就唔理好醜，會信到十足
利申，唔信西醫醫精神病

咪話左可能真係因爲貪好玩而食屎都唔出奇

有無讀醫巴打解釋下
堂堂美國都搵唔到野代替拔罐係咩原理

我相信支持中醫果d 都係比中醫醫好過既人， 反果d 唔好再用中國人呢個慨念

屌你中醫啲藥幾勁都好
斷症唔準咪一樣收皮

分分鐘肝炎就話氣虛
腎石就話腎虧
汗癬就當係濕疹

既然西醫都有安慰劑， 咁點解會咁反巫醫呢樣野？

就係西醫下係要求雙盲

乜醫斷錯症都收皮ga la
你係反醫師多過反中醫

點解釋西醫冇熱氣呢個concept?

點解係西醫要解釋冇熱氣呢個concept，而唔係中醫去解釋熱氣呢個concept

我覺得就算係真,都唔會係常用嘅方法,可能古代醫病太受物資或地理環境等限制,所以有時非常時期用非常方法醫病,當然宜家時代進步,已經唔需要呢D方法,先會被人當係笑話

咁要探討下點解中醫有咁好騙子？

問題係中醫個斷症方法係落後得好緊要
連咩病都唔知
醫乜鳩啫

因為西醫自己會玩對照實驗 不過好多時臨床實驗樣本數唔大

其實我都覺中醫好多騙子,但同中醫有無用無關

連登逢中必反

有濕疹去睇皮膚科，狂茶類固醇，茶撚死

中醫唔係無啦啦就會話你熱氣既又。佢地咪會話係食熱毒野導致，eg. bbq，榴蓮之類導致。然後就飲翻涼茶去下火。 好似邊爐就話飲竹蔗茅根咁。

而西方的確無呢個概念，以前問過host family同鬼妹同學都話無聽過「熱氣」呢個terms

巴打係醫療行業?識咁多野

其實巴打係咪想讀中醫

咁撐西醫個啲都唔係個個想讀西醫既

中醫只適合做治療方法 不能成為一個獨立系統

但我睇中醫調經同埋氣管敏感都好喎 人夾人姐

那，人就8掛，有時新聞話有新藥/新醫療方法出，咪走去睇佢地d論文
睇佢地實驗搵得10幾個人試，就會覺得好撚on9，跟著仲會寫到新野好撚成功咁
其實西醫對d老年病（癌、心臟病、老人痴呆）冇乜方法（疫苗個種必勝法）
不過呢，點睇個康復率都遠高於其他療法

之前手生疣
用冷凍噴霧同埋搵西醫切
前者痛 無效
後者復發

直到有次食飯
有個中醫世家既朋友教左個食療法
三日全部清哂
依家兩年無復發

佢地只會話你西醫都有方法醫，但你要試多幾個科睇多幾個醫生，但點都唔承認中醫 醫某d病係有效，就算西醫有得醫唔代表中醫冇效 ，皮膚有問題牛皮癬/濕疹冇得唔認中藥對個病有效，好多都係食中藥後退哂症狀

係人都知係有熱氣
飲中藥可以消熱氣

有熱氣去睇西醫，佢問我做乜唔睇中醫

熱氣即係咩

咩叫係人都知？你問外國人咩叫熱氣

我諗冇咩人否認中醫係某D情況下有用喎

但中醫而家最大問題係佢理論同驗證上有著根本性系統問題

我諗好多出來幫中醫辯護嘅人都曾經睇完中醫上有好轉

但問題係，除左安慰劑效應外，你意識到有問題，絕對有可能有意無意自我改變，例如注重左清潔
人體本身亦會自癒，敏感症狀一般亦可隨時間減退

你睇過中醫，同你之後有好轉，有讀過logic都應該知道前後發生唔代表有因果關係，呢樣係要去實驗、去論證

中醫好多都唔夠足夠實証，可重覆能力低

成日話好多人睇完中醫得，即係幾多人？同任up冇分別

我都係個果句，我濕疹、鼻敏感、哮喘有齊哂，睇過咁多個中醫冇個得，真係有work嘅推介我唔介意

支持，中醫根本神神化化

其實你地有d人根本唔明白，呢個世界根本冇分中醫同西醫，冇分科學定唔科學，只有邏輯同唔邏輯，簡單d講就係make sense同唔make sense。

中醫既concept 有傷寒濕乜乜物，有金木水火土，有寒涼溫熱，係冇錯係大體上佢既理論係可以自圓其說，但係當你再深入探討就會發現到其中既問題。

就用食物既寒涼溫熱黎講。中國以前冇雪糕，到近代先有雪糕。咁問題黎喇，雪糕呢種新既食物係屬於寒定涼定溫定熱丫？好多所謂中醫師，面對呢種全新既食物，就會直接從字面解：「雪糕等係寒啦屌你仲洗問既咩？」問題係邊個話你聽寒呢個屬性就係直接字面解好寒好凍既食物既意思？

你直接用溫度黎解釋雪糕係寒，你就解釋唔到點解苦瓜、綠豆、西瓜、田螺都一樣係寒，而牛奶又唔寒？基本上，中醫係唔識幫雪糕分類，中醫亦都冇咁多資料用經驗統計幫雪糕分類，所以唔知幾時開始就變左鳩up，總之凍既野就係寒啦！

好喇，咁凍既野係寒，即係魚生呀凍0T呀雪糕全部一炮過當做寒，咁涼點算呀？字面解一樣係凍喎？仆街喇又有bug？所以，你而家唔會聽到涼，你剩係會聽到寒，同寒涼。對於魚生呢d咁新穎既食物，係中醫角度就索性一野合埋pack起變左做寒涼。

咁你覺得成件事make唔make sense？

其實冇人否認過某d中醫既藥方、治療係有效。個問題係，我地現代人唔剩係滿足於佢有冇效。我地要知道既係佢背後點解會work，點解會有效，藥理係點，乜野成份係主效，而中醫現行既理論解釋唔到囉。

如果我地永遠停留係古時，呢個世界永遠冇雪糕冇魚生食，咁你成套理論係make sense既。問題係個世界會進步，而家仲講夠唔夠糧食要用人工合成肉什至研究緊用昆蟲做糧食。咁我問你丫螞蟻係寒定熱？ｍ痛食螞蟻會唔會痛d？你答唔到架，你中醫一日剩係滿足於金木水火土濕熱濕寒手少陰心經呢堆自己講完都唔知點解既野，你一日都答唔到架。

中醫古代有方法將寒熱分類,點解現代就無方法?唔通以前有一秒中醫突然識哂當時所有嘅野嘅寒熱分類,然後之後出現嘅新野都係亂up?你又知魚生雪糕係寒性係因為現代中醫亂up?唔可以真係係寒性?
咁其實點解你覺得中醫解釋唔到中藥嘅藥理,你試過睇中醫問佢自己咩事佢答你佢解釋唔到?如果你要中醫用西醫理論同你解釋中藥合唔合符邏輯?就算真係解釋到,你無醫學知識會聽得明?
其實如果係話你好熟悉陰陽五行寒熱經絡穴位理論,然後發覺全部都好有問題,當然可以大聲舉證屌中醫無效?就算你唔滿意中醫解釋又如何?你食西藥前會唔會研究哂粒藥嘅成份藥理先食?
其實無可厚非現代人對中西醫嘅態度唔同,但係如果以自己有限嘅認知做根據黎屌,會錯過好多野

食西藥緊係睇粒藥咩成份再食啦
唔通俾錯藥你 , 你又食咩

前面有個例子
虎鞭中有咩元素/成份 做到壯陽效果？
拿 我就唔知虎鞭點玩
但最起碼我知偉哥係令血管擴張 , 令海綿體充血變硬

你去wiki search下d藥名 , 除左d有專利既藥物 , 其他藥都有相關既化學結構圖詳細解釋

咁中藥又有冇相關研究？
唔好同我講五行屬乜 呢d on9 野
同風水一撚樣

呢個已經係西醫

中醫、西醫分別唔係用合成藥定草藥
係背後成套理論

要分析草藥成份、研究佢有咩化學作用
成套理論已經係西醫

巴打咁堅?食粒藥會睇哂所有野明哂先食?你食藥前要花幾多時間準備?
其實現代人普遍對人嘅生理有基本認識,因為學校有教,所以你會明血管擴張 , 令海綿體充血變硬講緊咩,但其實再深入D嘅野你都係唔明,講五行有咩問題?如果學校教過,好多人都會明,如果你覺得你唔明嘅野就係無用,呢個世界無用嘅野實在太多

冇錯，呢個世界無用嘅野實在太多

五行同古希臘嘅四元素論一樣係嘗試解釋物質能量嘅過時理論，係現今科學下根本冇容身嘅地方

就算所謂用現代科學方法研究中醫，陰陽五行等理論根本佔唔到位置

仲講咩寧可信其有、證明唔到冇唔代表真係冇，同信飛天意粉神冇分別

寧可信其有
證明唔到有唔代表無

嘩屌同邪教無分別

有幾多野要準備?
唔講大P
淨係去診所睇醫生 , 有常識都會睇個醫生開咩藥你食啦 , 陣間發現醫生開錯左一隻令你過敏既藥而你當初唔記得講俾醫生聽咪自己on99
藥唔可以亂食唔係第一日知丫嘛？

你都未答到我虎鞭 or其他鞭 係中醫角度點有壯陽效果

唔好用自己嘅無知代入人地度啦，見到你打嘅嘢真係

21世紀仲用五行

佢仲要係咁假設五行係真係有

點樣無容身嘅地方?中醫宜家係非法行醫?點解要係用現代方法研究陰陽?好似你識英覺得英文可以溝通到,然後唔識中文唔知d人講緊咩,你會唔會話用中文嘅人唔會溝通到?

你睇中醫都帶藥方,都睇到有咩藥,知唔知有咩成份同有無用有咩關係?
我點知虎鞭點壯陽,你都唔知偉哥點壯陽啦

中醫真係會逐漸冇容身之所
首先，已經唔會再有一本新嘅醫書係以中醫嗰堆陰陽五行寒熱理論為基礎，亦冇人識寫，就算寫成，睇開中醫同依家堆中醫都唔會信你呢本新嘅中醫書

以依家趨勢，中醫呢一千年幾百年嘅人體實驗成果，只會逐漸被現代醫學科技解明個原理同機制，吸取有用嘅部分

巴打有睇開中醫書?我唔知宜家D中醫書係點,點解無人寫,寫左都無人信?宜家中醫趨勢係點?咩人做緊吸取有用嘅部分嘅工作?

骨髓紅白血球有事，中醫醫條春

係講佢嘅理論被拋棄

你仲係覺得陰陽五行只係另一種language，佢本身係恆真

咁請問西醫又點醫?呢D問題留比中醫答啦,討論唔到

你又知西醫理論將來唔會被拋棄?唔會被新醫學取代?點樣判斷恆唔恆真?我只係認為每樣存在嘅野都有仍嘅價值,當然對唔同人黎講價值唔同

中醫得針灸有料到
西醫都有讚佢呢樣

大陸堆「中醫學院」一早將堆陰陽五行掉落垃圾桶，用返現代科技化學方法研究啲中藥方點解有效。

比個例子你睇，係啱啱攞咗諾貝爾獎嘅屠呦呦

20世紀60年代，越南戰爭時期，越南民主共和國（北越）軍隊受到瘧疾困擾。
1969年，北京中醫研究院加入該研究組，屠呦呦擔任研究組長。該組從2000餘種中藥中篩選出640餘種可能具有抗瘧活性的藥方，並以這些藥方所涉的200餘種植物製成380餘種提取物。
通過檢驗這些提取物對患瘧疾小鼠的作用發現常山提取物抗瘧作用最強，而青蒿提取物的實驗結果不夠穩定。
1971年下半年，研究組在低溫下用乙醚提取黃花蒿葉片，除去提取物中的酸性物質後，發現剩下的部分無毒而且對實驗動物有100%的療效。1972年，對該提取物進行了臨床試驗，結果良好。當年年底，研究組從提取物中分離出一種無色晶體，並測定了熔點和分子量。
與此同時，項目組開始着手研究青蒿素的結構。該工作由北京中醫研究院和上海有機所共同完成。至1975年初，已確定青蒿素的分子式為C15H22O5，是一個含有六元環內酯的倍半萜。
4月，北京藥物所在項目組內部會議上報告了鷹爪素的結構。受到鷹爪素結構的啟發，上海有機所設計實驗證實青蒿素含有過氧鍵。
1975年底，中科院生物物理所通過XRD確定了青蒿素的分子結構和相對構型。隨後又通過旋光色散法測定了絕對構型。

請問研究結果點樣?淨係研究1隻藥?

即係風水又係五行，哲學又係五行，乜野都係五行，無病呀

科學佢本身就係要可被證偽，更好嘅理論取代舊理論反而先係科學應有嘅野

你係咁講陰陽五行，其實只係循環論證，係佢本身以外根本冇支持佢嘅野
同現今物理學、化學等根本係2回事

「每樣存在嘅野都有仍嘅價值,當然對唔同人黎講價值唔同」，咁嘅講法古希臘嘅四元素/五元素、風水、占星術、巫術、宗教，等都有對某D人都有價值

但對某D人有價值，同宇宙嘅真相並無關係

是藥三分毒，中藥都唔可以多食

CHING可唔可以解釋多少少循環論證?我估以前D人預測天象都唔係用物理學、化學啦,但都預測到,咁古人預測天象嘅經驗有無價值?

科學就係逐步修訂，逐步完善，完善咗之後嘅都係科學

牛頓堆力學理論並唔完整，當發掘出許多實撲驗出現碩迷離的難題，例如在原子物理的領域，最基本的問題，像原子模型和發射光譜等，牛頓力學都無法給出合理的解釋。眾位大師盡心竭力研究這些難題，成功地發展出現代量子力學。

我地唔會話牛頓冇科學精神，因為佢已經考慮曬佢諗得到嘅情況，先寫出牛頓力學理論，所以牛頓堆力學理論係佢嗰時嘅「真理」，但後世搵到缺失，所以在2017年，牛頓堆力學理論不是真理

兩千年前嘅五行理論可能可以解釋當時所有問題，但2017年已經發明咗顯微鏡，見到每一粒分子原子點組成，仲攬住五行理論當聖經解釋世間萬物當聖經就係ON9

其實西醫用西醫理論醫病,中醫用中醫理論醫病,又無衝突,點解要用科學定義黎解釋唔係由現代科學衍生出嘅野?點解覺得解釋唔到就係無用?

屠呦呦成功提取到有100%瘧疾療效嘅青蒿素，獲得諾貝爾奬

解釋到(部份)現象，唔代表理論正確，而且有好多都解釋唔到

阿里士多德用強迫運動等解釋D野解會自己停落來好似解得通，但我地而家係有摩擦力

托勒玫見到逆行圈嘗試用本輪、均輪來解釋，雖然唔完全但好似解得通喎
但我地都知唔係果回事

呢D理論有非常大嘅局限性，係當時當然有意義
但有更好嘅理論時，舊理論嘅意義就係寫係歷史書

其實即係中醫有無用?

呢句你噏乜野?唔明
科學唔會衍生到野，科學係一種對現象進行歸因的學科，將萬事萬物串連埋一齊

點解覺得解釋唔到就係無用?
真係冇用，你都解釋唔到呢個問題，咁我仲搵你做乜

明白,但宜家有新理論取代五行?

陰陽五行一早掉咗落垃圾筒
仲有堆藥方都仲有啲用嘅，因為「好似」醫到病，係「好似」，因為古醫書冇清楚記錄點實驗點統計
依家啲人就搵返堆藥方出嚟睇下點解會有用

PHY CHEM BIO咪現代科學囉,西醫咪係由現化科學衍生出黎囉,但中醫唔係嘛

咁點解唔可以用中醫嘅理論黎開有用嘅中藥

無用。

屠呦呦係參考六百幾條應付瘧疾既中藥方，逐隻方去分離草藥成份，提純
逐隻試下對瘧疾有無用

呢個100%係西醫學理。如果佢唔搞，中醫留低600幾條方，
其實根本唔知邊條有用，點解有用

更搞笑既係，其實佢最後成功既青蒿素，
有關草藥根本唔在原本既六百幾條藥方之中。

WIKI：在山東中醫藥研究所、雲南省藥物研究所的幫助下，研究人員發現藥用青蒿中，學名黃花蒿(Artemisia annua)者有效而學名青蒿(Artemisia apiacea)者無效。

之後仍然名為青蒿素，只係用來打飛機用
(因為古藥方中的藥名包括青蒿)

有
原子論可以
人係由細胞組成，細胞係由分子組成，分子係由原子組成，原子係由質子、電子、中子組成，而每一粒質子都係完全相同

咪就係現今科學如物理學、化學

中醫都要行呢條路

因為有更多藥方係冇撚用，醫唔到病

你好似當佢地係唔同宇宙來嘅野

科學係追尋宇宙萬物嘅本質嘅學科，係呢個宇宙入面嘅野就係科學研究嘅野

你睇中醫古書，咪有「XX(食物/藥)，性甘味平、入XX經」之類既？
你是旦問一個中醫，咁朱古力、係入咩經，睇下佢點答？

對西醫來講，問題都係化學物理，你畀張中藥方佢，原則上分離所有成份咪知咩有用，咩無用。

你畀張西藥方中醫睇，唔通佢同你分析「阿士匹寧，性寒味平，入心經」？又夠唔夠膽用上君臣佐使既方法，將阿士匹寧入藥？

大家都係宇宙嘅野唔代表可以互通,你都唔會用生物學角度解釋點解會出現彩虹啦,大家用唔同嘅工具去研究,就算研究同一樣野,都可以從唔同方向入手,點解中西醫一定要係重疊,要淘汰其中一樣,唔可以大家係唔同嘅區域各自運作?

其實係可以......
眼睛嘅折射，同光喺大氣折射產生彩虹，其實係同一樣嘢嚟

你個假設太簡單,人體嘅複習性同方藥嘅成份唔係話拼埋就知咩事,我估以宜家嘅技術做唔到飲左碗後可以掌握邊種成份令人體有咩變化

彩虹唔係由人體產生,你講緊人眼點睇到野,唔係彩虹點形成

你講緊嘅係2個subset，而家直程係superset

唔係好明你講咩,不過算啦,討論夠啦,此POST已完

絲打讀中醫?

中醫為中藥方辯護，常用立場係「複方太複雜」根本分離唔到有效成份。
(係事實，因為根本一堆野唔知有咩在產生作用)

問題係傳統套陰陽五行其實係玄學，解釋唔到點解一張方有用
亦發展唔到落去

我讀DSE

多謝各位指教

發覺中醫同武術都有共通點

就係高手永遠唔會出黎 縮埋一角唔知為乜

仲以為係讀中醫

點解要話用生物學解釋彩虹，唔話用科學解釋彩虹？生物學只係科學中其中一個方向，分咁多科只係因為科學太深太廣，一個人無可能同時專精咁多方面，先要分科。
用嚟類比中西醫完全唔恰當

認同
根本用唔到科學角度去解釋中醫嘅理論
因為本身套理論唔係建基於科學
所以所謂嘅科學方式去研究中醫
只係研究中藥嘅成份同效用
當然 咁並唔等於中醫係治療上完全冇用

on9
你連科學係乜都唔知

不如你了解下咩係科學先

謝指教
但係中醫理論可以被證偽?
有冇巴打可以補充

針灸呢d都還可以接受
食中藥真係咪撚搞

穴位真係有用
中有中好，西有西好，根本無衝突

中醫點解會係騙子?你話中醫師係騙子仲講得通

不論中醫定西醫，都係唔同地方既人醫治疾病既歷史過程而得出知識。中醫來自易，易係世界觀，五行係只係其中一個系統去講解生態環境。所以睇病唔同西醫頭痛醫頭，腳痛醫腳，而係整體去睇，根據五行生克制法，可以用補，洩等方法去處理問題，所以會出現十個中醫有十個睇法既問題。

用藥方面，西藥主要靠提練方法，即化學，本身都係十幾世紀時有一班沈迷練金術既人先會搞到化學有進步，後來煉金術除去煉金術既理論(煉金術並唔係只係講將癈金屬變成黃金咁簡單，仲有包括心靈同其他野)，演變成化學，所以笑中醫係巫術果D 唔知佢地會唔會笑下佢地心目中既西醫。中醫源由古時科學並唔發達，冇咁多化學野，治病方法由大自然可得既野去入手，故此用藥，金灸、按摩等。你可以話佢唔得進步，但唔該諗下套野發既展來由。

中醫講既望聞問切係症診方法，一班口口聲聲話中病係騙子果班人，接受到西醫覺得中醫某D 藥好，去提煉成藥，將中醫好既一面溶入西醫，但就如之前其他師兄問呢粒藥仲係唔係西藥呢?就冇人回答。將中藥有效既野改良就話中醫冇用，話中醫把脈癈果D，中醫講望聞問切，西醫唔好問病人有咩病丫，個個病人黎到做CT 檢查丫，千其唔好做中醫講果套望聞問切呀。

一隻藥有冇效，冇記錯約83%既人有效就得，咁其餘 17% D 人點好?睇中醫醫好就話係人體自治能力，一係話係藥糖效應，咁果17% 食西藥既人一樣可能係藥糖效應，其實係自己好返。你話中醫效果唔夠西醫快速冇人會反對，中醫好多野唔似西醫咁做到野都係事實，但唔好隨便罵係騙子，要講西醫，應該話係現代醫學更加適合，根本就係一班中晒二元對立想法既人，覺得現代醫學較有效就話中醫係騙子，完全係無知既表現

點解咁鍾意乜都拉去易經到